[最終回倒數3] 進擊的巨人漫畫討論 - 137話（1） 東立個server死咗

部分已知情報圖

9估
138 講 eren and ymir
139 講eren 同mikasa ( &armin?)

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢同三笠話一路好走
- 發仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

入唔到東立

全部華人都f5緊

仲未入到
聽日先睇喇咁

我唯一搵到既中文翻譯:

講明先，都譯得幾1999，同埋殘體

Please Wait..

如果唔介意殘體+矇可以睇下面嘅...太想快啲睇咗佢，避圖避到好辛苦

做make call?
你問我嘅話:

應該會狠過Eren
直接做GM ban左膠團權限

我反而做唔到拯救全世界個個

都唔知笑好定喊好
完全唔make sense

又話今日有熟肉

地鳴停左
到時一定係班左膠被佢地救嘅人殺

其他都算，但呢兩個幫左膠敏反艾倫真係睇到r哂頭

好鐘意生命意義探討，吉克嘅退場寫得比之前死嘅人好好多不過歷代巨人突然幫手+借力量有啲奇怪，同埋始祖嘅思考+艾倫諗咩應該係下集關鍵，神唔神度要睇佢地

今集之後正常嚟講唔需要兩集收尾，應該會解伏筆

東立漢化:

唔明點解係得格里沙佢地可以用自己嘅意志變巨人幫左膠明

其他嘅歷代巨人繼承者冇自己意志？定佢地都支持滅世

agger

Strong hold 創哥，下集反轉 LM漫畫界最大炒車事件
屌爆創狗，左膠嘴炮救世成定局 江郎才盡 冇反轉

先正皮為敬

睇黎真係happy ending

但事實佢地一日仲變到巨人，剩低既人都一樣憎恨佢地同消滅佢地，已經唔會去到仲可以傾就和平既局面

另一方面如果最後始祖真係改變艾人身體構造令佢地全部唔會變到巨人，艾爾迪亞人一樣會比其他人拎住個歷史黎欺壓

呢2個結局如果唔畫到最尾，都係爛尾，因為打完艾倫就當真係完既話太唔符合巨人個種真實

佢地同艾倫兩個極端嚟
艾倫將生命嘅意義交畀島嘅下一代，為佢地嘅自由而奮鬥
吉克阿明就睇重自己生命經歷過嘅野，我敢講佢地對下一代嘅責任感同遠見都冇艾倫咁強

睇黎巴打係一開波就掉核彈嗰d

留意翻
死咗嘅人冇講過嘢
唔知咩事，但有啲古惑
尤米爾最渴求嘅應該係愛
親情又好，友情又好，愛情又好
佢始終都渴求有人愛佢，尊重佢
之所以道路連繫所有嘅艾爾迪亞人
係因為佢渴求連繫

呢個確定新post?

呢兩張圖真係好火影feel

最弊就係艾倫122話已經畀咗關心同選擇嘅自由佢啦
屌你個嘴今集吉克死 地鳴就停
咁始祖咪仲受皇血限制？唔合邏輯囉

佢地冇眼神
又唔講野
唔知會唔會有反轉

認同
依然覺得艾倫無咁易ko

除左東立仲有冇熟肉LINK

留名等下集係艾倫回憶再反cup

我相信創哥就係想你地咁諗

+1 SH 信創哥

我以為自己睇緊刀劍

一定唔同，吉克自己都講話仲未明始祖諗咩
艾倫咪問三笠，佢地咩關係，佢思考嘅人與人之間嘅情感連繫=始祖一直諗緊+渴求嘅野，而艾倫自殘諗嘅希望班同伴，對佢重要嘅人，甚至係話佢嘅根（帕島嘅人，佢出世嘅環境）可以一路生存落去，所以佢嘅覺悟應該傳咗比始祖

無喇喇所有巨人幫手真係好奇怪
zeke死解除地鳴又係 咁唔洗溝Ymir喇
留名睇下一話點拆
要屌到最後一次過

寫得出之前啲劇情嘅男人我真係唔信會寫啲垃圾結局出嚟
大家定啲啦，下集嚟料

要屌嘅話出埋139慢慢屌
話唔定下集有反轉

138一定有反cup既

bb拎巨人之力呢把cheknov's gun應該要用啦
女王個b拎獸巨 唔知點影響劇情

奇怪位：
1. 始祖接收咗艾倫思想上對同伴+帕島嘅感情，覺得係佢眼中曾經渴求過，人同人之間嘅牽絆，但係佢地鳴之後+係道入面觀察，好似仲做緊人體實驗

2. 嗰啲死咗嘅人唔算真係番生，阿敏角度係佢求佢地幫手，所以死去嘅意志透過昔日嘅情感連結回應佢嘅訴求。
咁始祖同艾倫呢？佢地就由得呢啲發生

有兩集，希望解得靚

呢個就睇吓算 我整完都唔係好信

最好笑係上集仲俾始祖控制緊
今集靠Armin把口就擺脫操控幫手

冇計啦
個核彈過幾年就過期

見到有人屌左膠敏對外和談，對內核爆

幾經辛苦入到東立
有啲頁數死圖

問題係，吉克喚醒死去嘅人嗰度，始祖都係度，真係好奇怪，佢做實驗要觀察結果？？？

仲有艾倫斷頭嗰下，萊納捉住嘅蟲

我覺得就係咁到拆到先有料，如果結局係人人都估到嘅滅世就反而冇癮

拋棄艾撚去擁抱敵人
唔殺艾撚係天真嘅希望
同敵人和解就唔係天真嘅希望

神作糞作只有一線之差，仲有2集，睇吓創哥點發揮了

始祖二五嘅話
直接回收歷代智巨就得

艾撚落Order做戲俾人睇嘅話
直接俾佢哋炸頸咪得, 使乜召歷代智巨打到佢地仆街

艾倫老豆其實後悔聽艾倫講，倒戈都叫講得通
Owl倒戈就真係唔合理

期望越大 失望越大
不過感覺結局會開放式或者唔會太爆咁

推人做英雄荷洛斯嘅話就一定要打到佢哋就仆街
個人覺得係魯魯修結局

我睇咗d咩野

劇情又未至於話好差
但好撚王道囉屌

直接打爆始祖艾撚阻止地鳴已經好夠啦

睇之前嗰幾集就知靠呢班人一定打唔贏，地鳴唔會停，都估度創哥會另外諗野整停佢地大戰。不過呢個發展真係 我需要多啲解釋，太突然咁叫番死嘅人幫手，始祖同艾倫咩都冇反應

Btw 阿敏吉克講嘅野唔會說服度艾倫喎佢明生命嘅意義，佢想追求自由，想同伴+帕度一路生存落去
咁你都係同唔度艾倫傾

算，我冇咩腦，下集冇可能唔係艾倫+始祖主場，等3月

屌又要等下個月先解ymir同艾倫之間既野

老豆反艾倫都接受到，但梟同尤米爾都幫手就有d過左

因為係吉克同阿明整醒佢地囉，仲要好有可能係ymir允許佢地整醒

條蟲俾人炸咗，應該冇巨人之力了

俾…我…入去啊……

其實諷山創話要傷害讀者

究竟係無happen ending 等你冇得好似睇王道漫畫咁，
定係就係知會引到你班滅世派出嚟，然後偏要左膠畀你睇？

大陸貼吧有東立巨人

9估：艾倫係路入面同Ymir談左好耐心，講出佢好想守護同伴同故鄉，亦俾ymir見證到佢地之間既羈絆同歷代拯救艾族既意志。於是Ymir決定幫助左膠團（守護艾倫同伴等佢地唔駛死），同時解開皇血既束縛，以自己既意志再次發動地鳴（拯救艾族）
地鳴會成功，艾倫會回收巨人之力，Ymir亦得到解放

到底睇左啲咩

真係為左打蟲

已正皮，堅信創哥

睇日本觀眾反應
Twitter吹奏
5ch 2ch圍屌

左膠明會殺埋Ymir

兩邊打到仆街見證到啲咩羈絆

btw萊納會唔會又死唔去

都未正式完，真係冇必要咁快屌

暫時大家對創哥幾有信心
自己睇完漢化，更加覺得呢話濕鳩
但係愈濕鳩 就愈覺得有種唔協調既直覺，會唔會太順利之類
只能相信專業撚狗反轉大師－諫山創
當然大家相信既都唔好一尾盲目相信，參與討論講下睇法

佢又輸咗

無地鳴
得返兩集解伏筆 點解開仇恨
好似好平淡咁

聽日先睇
入唔撚到

講到明馬萊之盾可以頂到超大巨爆炸

好似唔完整 有啲頁數跳咗
我放棄了 聽朝先睇

根本今集d野全部都要下集解，唔知d人屌咁勁做乜

好夾硬黎

仲有2話要屌都係睇晒先一次過屌

最後句永別算唔算解左開頭一路順風

正路真係唔預創哥解／消除仇恨，縱觀人類史根本都解決唔到既問題黎
但解決唔到既話 最尾抱B講個B係自由 又真係講唔過

唔係
依個應該下集講

兩話仲有幾多頁睇?

我自己麻麻地打完哂先補返角色心路歷程
仲要係始祖Ymir呢啲重要角色
要下一集由0開始講哂

係咪連英肉都未有？

唔加頁數應該得90-100頁

唔會死啦
講明話佢承受到大爆炸

唔加頁數就真係幾危下
最好加返50-100頁

不過通常最終回都大機會加嘅
但應該冇當年鋼鍊咁誇張

當年鋼練係點

唉中學開始追到出黎做嘢

見到死咗嘅人比主角打動而幫手
最終BOSS係怪物(蟲)/大魔王呢一類只要打贏佢就完結嘅橋段

我其實真係好失望
唔係話唔信佢最尾兩話仲有得再twist
而係今集呢個過程好肉酸
唔似巨人之前嘅劇情風格

其實之前教官同馬加特突然死都feel到節奏好似好奇怪
但今次137個劇情真係太王道

連歷代進擊都黎埋幫手
如果佢地唔係度
跟住下一話用進擊記憶呢個角度講一次艾倫諗咩都仲好啲
連貓頭鷹都幫拖

萊納攬住條蟲好似超人打怪獸咁
如果下集係將所有歷史罪名射曬落條蟲度
話佢控制住始祖咁就真係搞唔掂
希望創哥哥下個月嘅今日可以收我皮
黎個驚人嘅反轉結局

唔知點解諗起火影

下集解唔到，又留最終話解，唔好留返拜山先解

後面有眼神
但照舊唔講嘢

睇完呢集接受唔到 咁多人幫拖
由期吉克 做乜撚野 變左說教撚 講埋d廢話 ，人遲早都要死 不是嗎 風格完全唔似你

真是收得太趕 感覺到創哥都唔知點兜 先幫到呢個局面解圍，就亂鳩咁畫 歷代巨人幫拖

有d失望 希望艾連掙扎成功 冚球剷

睇完E集我覺得有D似風之谷漫畫個結局個feel，為左做正確既野全人類死晒都係值得

反而希望唔好解
留返後日談再解啦 (上個post好似話作者都冇諗住解曬?
twist要頁數呀

認真既，屌係合理行為，抒發呢刻感受冇咩問題，講咩都係個人意見，唔批評太多
雖然我strong hold，但對創哥既信心都係六四開，我對上幾個po都有幾個質疑位
盲目all in 支持／反對都唔係有益既立場

呢條link應該齊頁數

睇完似係尤彌爾出手多d
吉克真係喜劇大師

目前剩番嘅集數啱啱好砌成一本單行本
加頁數嘅話單行本就會過厚
但唔加真係好難講得哂咁多嘢

我fd之前問我鍾意巨人定鋼鍊
我諗都冇諗就答左巨人
真心希望唔洗改答案

最尾嗰幾集已經愈加愈多頁
7,80頁一集
最終回好似成120頁

cls

左膠大勝利
立法會得返建制派, 會照開港照賣區照封舞照跳馬照跑

最終話都解唔到咪爛尾囉 講到巨人出到3031咁

中肉都有啦喎唔係咩
東立

好似真係有啲漫畫最終卷特別厚?
好多年冇買漫畫
個時買到塞爆成個櫃就冇再買
然後放曬落床底

咁就阻止左地嗚拿？
好似好簡單同埋好多野都未解答

雖然爛尾機會應該幾大，我就覺得等埋最後兩集先慢慢屌都ok，又唔係耐

好采二月得廿八日

但咁好on9 佢講到完全隨機咁
但最後竟然可以「咁啱」去番個有皇血既人身上

所以鋼鍊收得好完滿
但私心想Greed繼續同姚林一齊
願意用Pride呢粒豆屎換Greed返嚟

屌你老母咁能ON9嘅
創哥全肯定粉諗住點兜

最終話都解唔到你咪可以話佢爛尾
問題係依家都未完

吉克派安慰獎比Levi 而levi 又去攞獎

復活

鋼煉尾段咁衝擊
所以最後簡簡單單結個尾已經足夠
讀者都會想睇到開心既結尾

其實艾倫都係靠「路」控制咁多巨人

吉克死咪又係去返路

唔明點解吉克復活再死，就會令地鳴停止？

吉克咁多計，咁就死，少少奇怪
佢應該又係I will be back d fd

唔通個B係吉克投胎

結果永遠都唔會解讀到乜野係道，任得創哥鳩寫
呢集講到咁玄，下2集有機會解ymir都係會咁玄
所有野已經唔止停留左膠層面
真係EVA TV結局

吉克可能今次係真死
Ymir 唔再幫佢堆沙 ＝》地鳴完
如果唔係花咁多篇幅搵兵長斬佢
下集又復活咁真心on9

吉克應該唔算係復活，而係被收埋咗個身體？否則無皇家血統巨人在場開唔到地鳴

其實艾倫叫Ymir 改rule
或改自己DNA/血統做皇家 咪keep住開到地鳴
不過艾倫都係放水

有冇講過地鳴到而家為止殺左幾幾多成人類

我記得有睇過 巴打瞓醒覆呢個回覆提我搵得唔得

呢集差就呢集即時屌
隔離po屌mappa嗰時唔留返大結局先屌

我係女王喊三聲 畀件搞笑阿叔上自己個b身

其實殺到2成都算叫好
主角大屠殺地球一部分人 ＋citizen 唔係咁常有

放水一定有啦
Falco都話睇記憶過去有獸巨識飛
Ymir肯召個堆識飛獸巨Falco死咗十世啦

唔講其他，吉克咁就收尾有D失望

今集算係解釋咗Ymir部份嘅諗法？
渴望與人之間嘅關係， 引伸到希望種族繁衍嘅傳承；而艾倫嘅諗法都接近(希望同伴活著)，所以先可以理解到始祖
Ymir嘅劇情要再收尾應該唔難
希望兩集時間可以順利完到個結局啦

其實艾倫修改緊記憶，呢度所有野都冇發生過

其實殺咗咁多人
而家停咗我都唔知可以點收科
希望有人可以估下

好在2月得28日 可以快少少到3月9號

「道」咪係蟲裏面嘅一個四維空間
裏面儲存咗有尤米爾血統嘅人嘅靈魂同肉體數據
而尤米爾就係系統管理員，有讀取數據同更改數據嘅權力
依家艾倫直接令管理員有意識=人工智能覺醒
但佢仍然需要王血=keyboard,mouse, screen嚟做嘢

原來冇講過野
之前睇情報講到開大會咁

又唔係既 佢地只係睇到艾倫既一部分記憶
應該唔知會地鳴

兩件事嚟 mappa係畫風 節奏 名場面出事
漫畫係戲情

最終話 最後一頁
瑪雷軍事： 感謝你班左膠 阻止地嗚 我們經過十年重建 軍事又重整旗鼓 成為最強大既國家 ， 你班惡魔 艾爾迪亞人 終身做奴隸吧 end 即變神作

屌 第一張

巨人爛尾 mappa做得再好都無用

咪就係佢地屌得mappa的話
呢度都可以屌劇情閪
大結局收得靚咪唔屌，點解唔可以依家屌今集劇情

Dllm
睇咗之後比睇情報仲慘情

巴打咁撚勇

所以巨人唔加返100頁一回真係好難收科

三月...三月...

都係冇解到 吉克被雷槍炸爆肚會有位女巨人 主動救佢

如果唔係輪迴既話 暫時睇落尤米爾冇佢自主既意識
又唔似尤米爾背後操控一切要救佢從此令阿撚可以發動地嗚
起初以為佢會代替始祖永遠係道路度

地鳴殺左咁多人
現在地鳴停左 如果艾倫唔即刻燥到 再變巨人再殺過
咁第一個可能佢地鳴大屠殺瑪雷人只係一個手段 唔係佢真正目標 （得翻兩話應該唔會再地鳴多一次）
咁應該係有另一d目的 地鳴係手段
！（但如果係咁 艾倫真係停止殺外人 咁佢點對得住 幾話之前 自己講 我攞人自由 係為左島人自由 原來個信念都唔係咁強）
但我諗唔到有咩目的係需要殺咁多人去做
a. 叫Ymir 冰封巨人之力＋自己？
b. 引條怪誕蟲出黎 斬死佢 finish 巨人之力？
上面兩個用黎做ending 好似唔錯 但係唔需要殺人囉 你係島入面都搞得掂啦 ching

第二個more likely 可能就係艾倫真心覺得佢地"需要"地鳴 但心裡面知道自己係錯 "想"比人stop 好似reiner 咁 "需要"破牆做mission 但心裡"想"比人stop 想死

最後可能armin 成功 問艾倫你唔係自由 blablabl 三人組一聚

如果巨人之力仲係到 戰爭會繼續
但叫ymir cancel 巨人之力 又好似一個好黑人憎既國家 放棄核武一樣 肯定比人打 或者叫東洋國幫手

巴打人如其名

唔係有講到話 Ymir 會救有王族血統既人咩定我記錯

估唔到兵長對住吉克變到咁柒
第一次比車巨帶走獸巨
第二次比獸巨玩到隊友都變巨人
然後自己食雷槍 吉克滿血復活
第三次吉克讓頭 可憐你咁

睇黎「復活」呢下應該當解釋左

睇完中譯
我淨係覺得吉克一嘢被人打落谷低好正

女王個bb未講
巨人之力者死後轉移到bb呢個設定又未出現過係漫畫到
咁獸巨都好大機會係轉移到女王個bb

地嗚可以係純粹用黎消滅晒全世界既軍隊等島內可以發展科技避免滅族
你個第二個結局 再溝 魯魯修結局
不過咁畫就有少少 漫畫過份簡化 現實世界既政治
例如一戰後德國可以好快整好多軍備
但又唔係冇可能既,好似日本咁表達懺悔囉
再搵下咩冰爆石做貿易 做外交

乞人憎個度就要畫阿妮老豆條線 互相明白真心想維護世界和平咁美好至得
就好似127話既營火晚會咁 只有加bitch咁懺悔先有機會追求一時既和平

要兜實兜到,問題係好多人唔鍾意左膠結局姐

係 我都覺得唔會再解之前無舖排我都算
但Armin講多謝，唔知點解我打冷震

痴撚線

單係今集計都好垃圾

阿敏前面頁數同吉克講，曾經認為生存目的係同青梅竹馬玩賽跑

後面頁數就炸到個青梅竹馬稀巴爛，然後say goodbye

如果真係得返2話 ,唔出設定集都幾肯定解唔晒

例如睇呢篇PTT長文諗返起 無垢巨人點解目的係想殺人
智巨變巨係要有 傷口+目的先變到

奇行種(變身時有目的/強烈意志?)例如吉克阿媽就直接去搵阿撚老豆
又或者外傳有一隻 見到似Ymir 既人就係樹下係咁叫Ymir 大人
但係冇目的既無垢點解都係想殺人呢,佢地又消化唔到
係咪蟲想驅逐人類?

三月先返嚟啦 除非創哥出新消息
現家齋等盞折磨自己
唉 心情差足一個月

Btw 二千年嘅你應該就係ymir俾未來嘅自己嘅寄語

咁撚正路嘅又係又係英雄式劇情

應該都唔會收尾收得好嫁啦
其實我覺得巨人個故事只有"以後冇巨人化"呢樣嘢先有GOOD END
本身可能頹頹地打完戰槌 野獸，艾倫救世界完就最合乎預期
佢最慘就係個牆內巨人 ＋ 地鳴呢個伏筆一定要用
但一用咗就好難收得番

大結局收得靚咁呢集就唔係差而係劇情講未到啦

我覺得點解無垢巨人要食人好易解喎
因為佢要食人先變得番人

想問動畫啱啱做到莎夏死左係對應漫畫邊話
想由動畫進度追返漫畫
Thx ching們

咁係邊個給予呢個指令至得
要咁解實得,但睇落唔夠時間 得返2集
是但搵個角色講兩句個解釋就唔夠靚

而暫時睇始祖係冇目的既奴隸黎
吉克空降質量炸彈 打要塞 都唔係攻擊緊艾族人

bb 一出世有獸巨
主席主體仲係帕島
抱bb reboot地嗚
踩晒左膠團&全世界

137得34頁都要1月先交到稿，100頁真係畫盡成個月都唔得掂

105定106

其實點解艾倫唔成功就係爛尾
現實就係咁無奈

因為今集劇情太膠

借屍還魂都出埋黎

都幾肯定ymir同eren係同成班104人同陣線 理論path而家係全權比eren/ymir控制 敵對既話無理由可以比armin同zeke可以係path搵得翻前人既意識(?)(佢地唔識應人 感覺仲有戲係後面會放多d係path既畫面)

但唔係兩班人同一個目標 104係要拯救世界(阻止eren) eren個邊似係要達成背後另一個目標(殺死聖誕蟲?)

應該出得到黎係屬於艾倫個人悲劇/有難言之隱先要假借地鳴滅世名義 咁就解釋點解小eren同ymir係path兩個都係矇住左眼(代表佢地個刻係同一個陣營) 佢地兩個應該係仲有其他事要處理而未透露

一個月點頂呀

創哥講嘅故事一直都係現實
唔通而家地嗚停左就王子公主幸福快樂生活咩
人類嘅貪婪最終會返去個循環到
呢個先係現實
好似飢餓遊戲咁
正義嘅一方贏左
但最後所謂正義嘅一方係咪真係正義
世界係咪真係和平呢
創哥寫得出咁勁嘅故事
個收尾一定唔會係毫無意義

睇完137
少少感想
吉克同痴漢敏果段對話俗到不得了 見到棒球就入回憶殺 唔講以為睇緊火影 跟住吉克就出嚟送頭
然後讓對皮克咁上心，係咪鍾意人黑長直？
萊納一睇就知唔會死睇佢次次都係瀕死鎖血睇到厭，創哥係咪技窮唔識處理萊納既打戲？
最後 歷代智巨出嚟幫拖呢段係最撚嘔心 情報果時大家屌都屌左過百頁 唔洗多講
btw我係艾倫就變多十隻猿生出嚟掟鳩馬萊班花生友 睇咁撚開心吖嗱
呢集作畫同分鏡都係水準之上 但垃圾劇情 只可以比6/10 就算下集有反轉 呢集既天降設定同堆少年漫cliche睇到眼冤

咁樣解唔到艾倫要地嗚救島個目的

呢樣先係艾倫嘅初衷 前面啲艾倫啲爭扎鋪排先有意思

你話艾倫俾人騎劫都仲可以接受 因為艾倫講過一句

「即係係被決定的命運 我也接受 因為是我所期望的」

Path應該仲有故仔講下
path嘅意義唔應該淨係留住靈魂

今集算係拋咗個命題出黎
但淨底兩集我都唔知可以點收

我信138會戰勝歸來

硬係覺得吉克死地鳴停係表面，實質係ymir自己停

其實以巨人個鋪排
睇返佢創作手法就知佢係一開始已經度好個故事
中間再塞伏筆同過渡劇情

所以一定唔會爛尾
因為咁創作個前提就係基本上一開始落筆已經準備好結局

以佢中間劇情咁神黎講
結局一定係好出人意表而合理

同意

Alliance assemble

英肉已出，link☝️

Lm

左膠嘅日常：自打嘴巴

創哥跌落神壇

敏爺炸自己人真係唔手軟

始祖可以修改記憶，由艾蓮抱住始祖開始，一切都係假記憶，證明下大家可以團結，下集個個訓醒一齊bbq

屌

Gabitch喺隻飛緊既雀上面打中佢人隻眼

下集可唔可以係講艾倫真係媾掂左始祖 依家炸死左艾倫 之後始祖嬲豬 地嗚繼續. 我寧願咁撚on9嘅結局都唔好左膠

一定係艾倫計劃啦，今集完全冇講佢搞緊咩

已經好多集無講佢搞緊咩
除左發動緊地鳴

咪就係
成班人當左呢集係結局咁睇

吉克忍受咁多年 出賣父母
竟然比個柒頭講兩句說服左

等左一個月，比d咁既野我

復仇者聯盟之火影穢土轉生

覺得人生可以好美好 同地嗚殺晒敵人有咩沖突

都可以地嗚完 再和好

幫吉克洗白真係睇到眼都突，洗白完 仲要送頭

完全唔知咩玩法

我睇左d乜撚野

唔知點解我相信創哥只會用半話就講得哂佢個計畫

其實飢餓遊戲最後走出咗輪迴
女主角一箭射死咗個新嘅獨裁者就停咗個輪迴

一開波zeke同armin既對話
回應返今季ed既歌詞

羊角巨人係上一代獸巨？

見到左膠敏就火滾

有兵長指導

比佢繼承巨人真係哂鳩哂，人形破滅魔劍

突然間接受唔到 點解突然咁多冇喱頭野
比巨人咀含住個就入到路？ 跟著吉克又自己出返黎 又有班巨人幫拖

牙明真係痴撚線，全劇最仆街一定係佢

四年時間無橋，淨係溝左阿妮
地鳴後，滅世大屠殺就唔人道，但自己友條命就唔寶貴

口口聲聲要坐低同島外傾，對艾倫就一野轟落去
雖然今集尾未變身，但佢有晒動作啦

我係艾倫真係慘過要死，有呢個仆街老友

「至今我仍舊覺得安樂死計劃並沒有錯...

不過如果是為了跟你（庫沙瓦）傳接球，

那麼...要我再次出生也可以。」

轉生成女王個BB

好噁心

佢再出世但庫沙瓦呢?
不如改畫雙胞胎一齊轉生啦

點解會係4月待續即係停兩個月？

講撚到口臭

條矮仔由細到大都跑輸畀艾倫
終於有得反cup

點解咁多年都仲可以每個月都有人問....

對島外人就坐低慢慢傾
佢地唔理解姐 要傾到感化佢地
對自己友就手起刀落
最仆街就係呢啲

重要地鳴停左都仲要炸艾倫仆街仔

左膠明都算
米卡莎都係咁
睇住艾倫被人炸

希望結局係艾島人生生世世被馬萊人奴役
二千年後再戰

新漫畫黨姐
唔係我有追post都差啲想問

牙妮返到落地見自已村既人比瑪雷人殺晒, 叫牙明繼續地鳴

下個post可以係標題打埋

要好似動畫post整係Q&A

係

講起mikasa都真係好失望下, 做左百幾話都一d成長都無, 唯一特點就係體技, 但咁耐以黎都係人云亦云, 之前我都仲覺得佢阻止艾主席既原因就係唔想佢殺無辜人, 而家愈做愈覺得佢只係聽左膠團d笛行動, 從來無進步過

唔好同我講咩之後會反轉寫到佢成長, 而家創哥吹到咁大, 合理化返137話都唔夠話數啦, 仲講話咩描寫其他人成長

係マガポケapp 到睇 有得睇埋今集草圖

創哥係叫eren而家隻巨人做地嗚巨人
同埋係draft到 地嗚巨人唔止係停 而係跪左係到咁濟

Armin 最後一句 由ありがとう みんな
改成左さよなら エレン

留意返 呢個係draft

And 如果我冇睇錯 岸邊傳聖火個bb好似救得返
I mean draft入面 出街version好似冇咁畫到

再次出生應該係解「如果比我再揀多次我都會為左可以傳接球而出世」
呼應返Armin講生命既意義係為左呢D Moments

咁即係點解4月

仲有一樣 係draft有入jean係喊住咁起爆啲炸藥

開頭講活著意義係繁殖同人與人之間連繫，但吉克主張安樂死及後送頭俾兵長殺係想講佢再無生存既動力? 呀明講既野其實仲停留係細細個一齊玩既時候，但呢D都已經回不去，佢淨係想救自己隊友，無諗過世界既問題，佢捨棄既就只有過去既友情
今話ymir無出現過，歷代巨人幫手只係出於個人意願? 呢班都係同呀明,吉克有關係既人所以先叫得郁佢地?
另外萊納可以被獸巨石仔同戰錘武器打到爆晒甲，但可以頂到超巨核爆，好難講得通WO
去到呢個局面，覺得呢班人唔會死，佢地要做歷史既見證人，結局唔會係大家所期望既咁樣

本漫畫三月出
不過叫四月號
好似係

另外一樣 「死人返生」個幕，係draft入面有畫樣嘅只有前任獸巨，老豆同埋貝爾
其他人 佢係以「艾人、死者」咁寫左係隔離
同埋係draft 入面 似乎本來仲多啲人影

唉, 屌左咁多個post, 仲係好失望所以有感而發一下

巨人追左我幾年時間, 係我覺得唯一劇情上超越到鋼錬既作品, 本來佢正正常常收個尾, 一切有合理解釋做返之前咁首尾呼應已經夠上神壇有突, 偏偏係要學d王道漫咁臨收尾為左平衡戰力而硬加設定, 仲要之前無鋪排過

巨人好睇既地方就係描寫價值觀既對立面, 舉個例, 一開頭不停講自由係最高價值, 去到中段講到格里沙同男主媽媽, 就黎個反轉講安逸, 比讀者去思考自由同安逸沒有誰比誰高尚, 甚至去到後期馬萊篇都係, 講出歷史真相係點可能唔重要, 重要係面對歷史既方式, 呢d全部都唔係用大道理去說服你, 係由劇情去引你思考, 好既作品就應該係要咁

偏偏去到最後, 普通王道漫既弊病出哂黎, 硬加設定, 鋪排出錯, 角色行動原因單薄 我再重申一次, 已經唔關收尾係左膠唔左膠事, 當你連合理地推進劇情都做唔到, 仲點expect你個結局可以帶出咩反思

吉克耶格junior

依個問題問咗十年
問到完結前都仲有人問

個draft喺邊度嚟？

我岩岩重睇到白夜

仆街啦 唔係真係左膠敏拯救人類大勝啊嘛

マガポケ個app 官方公開

係咪俾貝爾托特影響埋呢方面
幫島外人仲多過島內人

想問下有冇翻譯年糕？
姐係由咩野改咗做咩野

變左啦，最尾個張圖大爆炸黎

動畫旁白嘅都係阿爾敏

多謝大家->永別, 艾倫

由 多謝 大家 (draft)
變成 再見/永別 eren (出街version)

真係咁多人覺得艾倫係被戰勝?
我到而家都係覺得係艾倫同始祖搞出黎既大龍鳳
仲要場大戰係正一群「觀眾」面前打
比佢地欣賞艾爾迪亞人拯救世界既英姿
同當年英雄荷洛斯個故事一模一樣

仲有幾多話其實

雖然皮克話萊納抵受到超大型巨人既爆炸

但下一句就係話唔好辜負萊納既決心

所以我覺得萊納今次真係要死了

2話，139完

我覺得可以等下一集WO，老實咁諗都未知道艾倫咁耐佢真實諗緊乜，
佢到底係咪下進擊的巨人的未來記憶見到D乜先令佢做到依家呢個決定呢?

變左阿爾敏復仇記

下個月就會係咁

第138話：5月待續

又話4月完嘅？？

依家真係想八國聯軍滅帕島
俾班左膠感受吓現實

哇一一次成長左剩係得佢以為eren被巨人食嗰陣
仲依然帶領同鼓勵其他調查兵團成員努力作戰
同埋佢話連自己都死埋 就會連回憶都冇埋

中後期真係好似完全冇成長過
睇下結局會唔會有啲轉變

但佢想講嘅就係無絕對嘅公義
呢個唔係理想世界

艾倫幫手滅左幾個鄰近國家可以幫手buy time
左膠團又救世有功盡享光環
最後就係睇下仲有冇倖存國家再肯同個島合作

艾倫的「獵殺怪誕蟲計劃」 =《我和殭屍有個約會3》「捕捉命運」

雖然SH 創哥
但今集都係有d 失望既
頭半都唔入肉
無端端就召喚到d 舊人出黎幫手

本身兵長殺到獸巨應該感動既
不過要靠佢送頭就無乜feel

利申覺得地鳴唔會停晒
應該會繼續
之後出席出黎解說

等咗咁耐 竟然係穢土轉生

你睇啲乜嘢支那source

如無意外艾主席都一定唔會死住, 但係咪真係解1至2話就救到而且合理我就好懷疑

同埋如果所有野都係艾主席控制, 同埋佢想比左膠團做英雄, 根本唔洗叫阿明入道路同吉克傾, 直接比阿明一開始就核爆比世人見到咪得

艾倫比佢地變到巨人阻止佢，基本上已經係預左比佢地殺，來個魯魯修式結局
格利沙最後應該睇到咁，先傳個位比艾倫

要下定論都係等到出左結局先啦，好多野都重係一頭霧水

係咪只係得番兩話都只係大家跟單行本估渣麻，真係唔知個結局會點出，可能學鋼練咁呢

可能隻蟲要露出嚟先炸得

其實我覺得今集都冇情報講得咁閪

對巨人失望的確係有，前幾話D節奏快到咁，明顯特登趕劇情，創哥你咁對自己套神作...

希望佢下集有個好啲既解釋點解地鳴會停
如果因為吉克死既話係不能接受

唔好拉鋼練落水, 鋼練設定從一而終, 全部都有根有據, 真正做到情理之中, 意料之外

巨人要合理返呢一話?? 得呀, 又黎計中計中計囉

等睇下期有人問呢個問題

吉克國王咁就便當

通常咁易搞點都有反轉 好似吉克扮俾團長炸個次 信創哥

咁137之後吉克會返入個世界？
還是異世界只限死於巨人能力被繼承者進入？
#我又返黎喇

我又唔覺係魯魯修結局
吉利沙叫薛克阻止艾倫
因為佢唔知未來係咁恐怖
如果得艾倫死冚世界冇死
咁咪同佢睇到嘅未來有衝突囉

唔通真係希斯個B繼承獸巨 加埋怪誕蟲頭尾掉轉設定
艾倫好有可能會抱B重啟地鳴

盲左咩，講緊學鋼練咁出最尾個集阿，理解力有問題傻撚左阿?

重有巨人要合理呢一話? 點解要? 本身都講得過去，何來計中計中計中計阿?

穢土轉生果幕有Ymir

睇埋lost girls仲謎過之前
淨低兩話真係解到
我懷疑139加到一期單行本都唔過份

其實點唔合理？

原來係你角度死人返生本身都係合理, 咁樣叫做自圓其說到

ok既, 大家分野就係個接受程度個度

啲人成日開口埋口就話「左膠結局」、「左膠明」

Armin 一行人想阻止地鳴係客觀描述緊現實中99.9%嘅人類行為，大部分人都會想阻止

個個以為自己好特別，幻想自己係艾倫，代入到艾倫，
成件事好好笑

我剩係關心假B死未
其實巨人已經刷新左動漫故事可以有嘅深度
所以點結局我已經冇所謂
創哥自己滿意我就滿意

我以前都係咁估
但我係估地鳴完結 塵埃落定先斬蟲回收巨人之力
依家地鳴一半條蟲死既話就尷尬，都唔知仲用唔用到巨人之力
希望條蟲既頭部真係喺屎忽

梟依啲咁冷血嘅人都幫手 睇唔透

唔覺
全世界已死咁多人，你幾丁艾友就算停左地鳴都依然係帕島惡魔，armin有超巨，點會突然洗到底，
肯定會被追究責任，戰敗國的命運

東立!!!

啲靈魂畀父親吞晒都可以復原到就合理，歷代巨人嘅意識可以留喺通道就唔得？

你覺得係番生? 好似活生生一個人咁? 唔見佢地講下野?

我都明大家分野係邊，個理解能力真係

人地鋼練迷，要吹鋼練，OKAY?

一提鋼練就起晒鋼

搞咁多野 帶阿明一個炸一下咪完咯

又唔會99.9%嘅，我相信大部分柏拉迪島人都會支持滅世，首先正常人都自私，加上島上人差唔多從未見過對面海嘅人咁濟，正常都會揀自保。

但係韓吉自己FF艾爾文唔會認同地鳴我就唔太同意
明明艾爾文角色原形係Watchmen既Ozymandias
可以為左城牆內全人類生存推晒所有同伴去死

係咪原本諗住同動畫一齊完所以咁趕

梟係島外人 家人朋友都係島外
一路以嚟嘅目的係解放世上嘅艾爾迪亞人 依家話踩死佢地點會唔阻止

F5到2am頂唔順瞓咗朝早再睇

本身個PLAN可能係咁掛?真係唔知，趕到飛天

地鳴一開始都見到島內啲人瘋狂慶祝

通常d作者畫得耐都會變到好憎套野，然後想快d完快d逃離追稿魔咒

希望單行本會補多少少啦

但之前創哥話雖然出版社想佢快啲完
但感謝講談社俾佢畫咁耐

即係想完既係講談社

意識喺路有乜問題
Ymir二千年都一直留喺度
巨人只要堆沙就出到
仲要一句說話都冇講到
咁都叫復活
佢地又唔係變番人類之身出黎BBQ
更何況吉克都有講呢個空間冇生死定義
當然下集如果老豆䲷等人變番人出黎咁過份
我好願意俾人Binc

趕139話
1+3+9=13

當時嘅人類得牆內人

有人好大局咁睇 我地嬴左啦
有人望向身邊被超大型巨人踩爛的建築 同埋 死的人表現出有同理心，但有人同佢地講: 我地嬴左，以後都唔洗擔心 就無左件事

簡單講 依家有方法可以踩死9成中國人 相信冇7成都有一半人會踩喇 係唔認識比人踩嘅人嘅情況下 佢哋只係逼害你嘅人 你唔踩佢 佢都會逼害你 唔好咁天真啦

唉屌 我下個月睇下有冇twist再入嚟

你好笑啲喎
又幻想客觀 又幻想自己係99.9%
又幻想人地以為自己好特別

下冇confirm過兩話完?
鋼鍊當初係點出?
真係希望巨人可以多D篇幅收尾
而家得返兩話，就算解得通都好趕

無官方確認過架應該，只係跟現行證據 同 劇情去估，所有野都唔清楚

鋼鍊咪同FA 結局同一時間出漫畫ENDING好似係

大龍鳳唔使召喚歷代智巨打柒佢地啦
直接俾佢地炸鳩隻垃圾地鳴巨人咪搞撚掂囉

官方有Confirm 過4月完

王血>all

其實係路入面出返黎我覺得ok
話晒路都beyond time
但出埋現實就有啲難明

不過吉克都堆沙復活過一次
又好似唔係新設定黎
尤彌爾出手就乜都得

最大問題係點解尤彌爾會幫左膠團

上個月已經Confirm咗啦

艾連係咪死左
佢得返個頭 而條蟲又好似準備收皮
佢個身好似仲喺帕拉迪島？

要輸了艾倫,成班巨人都係冇滅世決心,講兩講平凡生活趣事就叛變

岩岩出左40幾張圖 班死左既人果然係憑空突然出現而唔係zeke同armin召喚出黎 而且armin手既枯葉係zeke眼中變左棒球令zeke動搖 好似巨人一路既風格同敘事手法

頭三季我地係帕島/eren既視覺 睇落好似係一套完整既末日災難劇情 但我地唔知真正既世界觀 唔知有25仔 萊納既苦衷令到佢會自爆 唔知巨人之力係點黎 全部野都係慢慢比我地知

第四季馬萊篇我地係馬萊/reiner既視覺 了解真正世界觀同馬萊結構 但就變左唔知帕島佢地既計劃同埋4年間既轉變

馬萊篇之後去到地鳴我地係類似上帝視覺咁望住帕島/馬萊/葉卡派 三個勢力發展 地鳴後基本上我地就入左帕島視覺而且慢慢因為推進加埋馬萊勢力 但變相我地就好有機會係唔知eren個邊既真正目的

估咩目的我就唔估 自問唔係創哥但只能夠講而家似係eren個邊一路慢慢引導緊104期班人行動緊 而且一路就有d蛛絲馬跡

正所謂人不為己天諸死滅
現實就係99.9%既人都係自私
去到唔係你死就我亡既時刻
正常人都選擇踩死其他人好過自己死啦
仲要島出面既人係唔識
島入面既就親朋戚友

左膠們講到咁口響
到要佢地㨂死全家定死隔離國家既人
都幾肯定佢地會㨂前者

鎧巨打到最後呢場都未贏過？

Reiner沒有輸!!!!!!!!!
佢贏過門!!!!!!!

你當裸體聊天室成功說得班人

夏迪斯有講過
民眾都支持葉卡派
佢地好快會掌控帕島主權

所以阿明唔止要同世界談和
阻完地鳴返到帕島都食硬屎
得返兩集睇創哥點吹

第三次布匿戰爭
羅馬的宣戰，和羅馬戰艦已在北非登陸的消息，同時傳到迦太基城。這個古城雖然商業繁榮，人口眾多，卻完全沒有進行一次大戰的準備。她只有一支小小的陸軍，海軍規模更小，沒有僱傭軍，沒有同盟國，海上是由羅馬控制着。因此，迦太基急遣一支特使團前往羅馬，授權他們答應一切要求。

元老院答應，如果迦太基以其最高貴家庭的300名小孩交給西西里的羅馬執政官作為人質，並且遵守執政官給予的任何命令，則迦太基可以保全其自由和領土完整。但元老院又秘密囑咐二位執政官，仍照他們已經收到的訓令行事。迦太基人懷着不祥的預感和哀悼的心情交出他們的孩子。二位執政官把人質送往羅馬，自率陸軍和艦隊渡海至烏提卡，召喚迦太基特使團到該地，要求迦太基把他們剩餘的船隻一併交出，交付為數巨大的米糧，所有的戰爭器械和武器也一併交出。

當這些條件一一履行後，執政官進一步要求，迦太基人口退出城外10英里，而城市則要徹底焚毀。迦太基人聽到這個最後的要求後，幾乎全都陷入瘋狂狀態。那些交出孩子的父母們，因過度悲傷而發狂。他們殺死了勸他們交出孩子的迦太基的領袖們。那幾個剛剛回來的特使，被憤怒的人們拖着遊街。他們把城內能找到的所有羅馬人統統殺死。但很明顯，他們沒有了武器和戰船。強烈的憤怒使他們終于堅決了起來。迦太基元老院對羅馬宣戰，召集所有成年人，不分男女、自由人和奴隸，組建一支新軍。他們拆毀公共建築以提供金屬和木材；熔化了珍愛的神像來鑄劍；剪下女人美麗的長髮用來做繩子。這個被圍的城市在2個月內，製造了8000個防盾、1.8萬把劍、3萬支矛、6萬個石弩，並在內港建立了一支艦隊，有120艘船。

迦太基人堅守孤城達3年之久。他們擊退了羅馬的一次又一次進攻。公元前147年，西庇阿·艾米里安（即小阿非利加），被選舉為羅馬的執政官和遠征軍司令，得到羅馬士兵的擁護。不久，羅馬軍隊利用雲梯登城成功。迦太基人因長久的飢餓而身體衰弱，卻毫不屈服，仍與羅馬展開巷戰，經過6日的屠殺而仍不求饒。隱匿暗處的迦太基人伺機偷襲，令羅馬人寸步難行。無計可施之後，西庇阿下令放火焚燒已攻下的街巷，許多迦太基人被活活燒死。最後，50萬人口只剩下5.5萬人，他們才向羅馬軍隊投降。迦太基將軍哈斯德魯巴請求投降，已獲西庇阿准許，但他的妻子罵他膽小卑鄙，自帶幾個兒子投火而死。殘存的迦太基人被賣作奴隸，城市交由羅馬軍團去洗劫。

被人打柒悲壯D丫嘛
最後一戰開打以黎暫時一條友都冇死有乜所謂
或者其實始祖一開始真係打算滅世
但艾倫知道Armin同吉克對話會打動到始祖
至於始祖到底追求乜就真係要等解話
諗極都唔明佢要既係咩聯繫

呢幾集其實都失望
劇情拖泥帶水，左膠團打極唔死之餘仲要戰力突然大升
皮克可開無雙輕鬆咬爆幾個戰鎚後頸
死人返生的智巨就有腦，艾倫d智巨就豆腐咁
日

身體可以再生嘅
咁多日應該有生返出嚟掛
無嘅話就只可以喺道入邊傾埋去

其實漫畫就係漫畫
唔應該有太多期待
以前睇漫畫都會估劇情
睇到最後甚至覺得自己估的劇情仲好過原作
失望過之後就唔會再咁投入
順其自然有得睇就睇

認同
路冇死呢樣嘢
但現世有喎

吉克炸半身復活都要搵隻巨人食咗佢
帶咗佢入路先堆沙復活到

阿明都要嗰真身俾豬巨食咗先入路
吉克嗰真身點解可以憑空出現送頭俾兵長斬

「比起不捨，我更想要這個系列趕快完結。有點像是馬拉松要跑到終點那樣的感覺。」

創哥都想快d開桑拿店既

你個客觀描述客觀喺邊唔好以己度人

有秒到假Zeke獸巨
前幾集都有打贏其他前代巨人嘅

佢主觀地幻想自己代入到其他人,以為自己好客觀
成件事好好笑

ching又曲解我意思

不過講真, 如果接受到死人靈魂返生 + 嘴遁有用, 呢話係唔錯既

唔係有同艾倫傾過咩，我記得中間有段入過路有講過嘢，阿明一直都想同艾倫傾喎，不過後面知道傾唔到咋嘛

超大型巨人連萊納都炸唔死
憑咩炸得死艾撚

艾倫諗緊乜未講
尤米爾諗緊乜未講
法仔睇到邊個記憶未講
三笠頭痛真正原因未講
信創哥，唔驚

突然間諗到d野，如果要王道結局
先假設真係有前世
上世會失敗就係三笠最後隊死左艾主席
亦係佢今世會頭痛既原因
咁今次既解就係三笠幫艾主席戴頸巾
再喊住加多句：艾倫，回來吧

呼應返當初艾主席幫佢9戴頸巾令佢沈船沈到落馬里亞納海溝果幕

我都話阿爾敏on9 忽咗個腦，唔記得艾倫識硬化

唔夠篇幅講前世

吉克真身狀態應該係接頭果陣咁
好似都係冇下半身
一啟動地鳴佢就俾ymir食咗
所以可以用獸巨扔石打飛艇
依家先放番出黎

有啲係解得通，老豆一直都後悔艾倫繼承進擊的巨人。但梟幫手真係唔撚得，佢有份提過要完成哩個任務去拯救主角團

地鳴因為吉克被斬頭而停左

梟有強調要去「愛」牆內人
呢樣就要係淨低兩話點講定唔講

艾倫對牆內人嘅愛大過晒所有角色啦⋯⋯

艾撚都同ymir傾掂數
仲需要王血既吉克咩?

想問點解吉克可以出到去送頭

係啲骨度生出黎
即係尤彌爾整返出黎
呢點都接受到既
前提係點解會幫佢地先

睇番，一開始條傻鳩連炸馬雷港口都唔願意，要艾撚逼先肯
終極左膠

同埋發覺諫山好強調 使命
阿妮，古里夏，萊納，戴巴
艾主席？佢覺得地鳴救島上既人就係使命
即係艾主席其實比阿爾敏口遁中
受使命束縛唔係自由
所以要令艾主席真正自由就要佢放棄滅世

諗多左

一年前，旅行團咁去艾族聽證會
當時俾島外艾族完美切割，同世人點睇艾族都講晒出黎
事實擺在眼前，都仲想同島外坐低對話

艾倫講句唔洗傾就超巨炸落去，呢d好兄弟真係....

事實係就算無巨人都可以無限內戰到2048，人類任何時間都會玩死自己

條仆街本質就係個賤種，mikasa都係，戇撚鳩鳩咁企喺度望，仲話要帶艾連返屋企，帶佢啲遺骨呀？

毒撚總是自命不凡

that's why我唔撐艾米
s4變男人婆都算
一直冇左Eren就叫生叫死嘅佢背叛Eren
印象中有幾次機會又唔主動啲

不過如果最後兩集 佢為左Eren而背棄左膠團
咁我都可以支持下佢嘅

係 仲有2話就完
好似話創哥對13呢個數字情有獨鍾

你好笑啲

個幻想仔好離地
真係笑鳩死

希望結局係
停止咗地鳴，世界再無巨人
然後世界繼續迫害艾爾迪亞人，直到永遠

BTW 上面見有人話mikasa冇成長過
我又想講下Eren
你地覺得Eren其實有冇成長過
佢話佢冇變過
係咪姐係冇成長過?

BTW份人冇變過
然後係S4人氣爆升

Smart Ass, 世事都被你看透了

亂世仲邊有人生仔係得皇b一個新生嬰兒㗎啦

係，岩岩好係動畫進度
將個責任推晒落艾倫身上

到頭來，安樂死又唔好，地鳴又唔好，淨識屌人唔好呢樣果樣

講返當年食超巨果段，艾倫當你親兄弟咁，不顧一切都死攬想佢翻生，對比家陣既發展

佢想俾光頭仔老母食先最on9
on9到唔識形容

其實係 未到完全冇解釋
但同進巨一貫嘅作風&「神伏筆」有好大距離

之前咁多震撼劇情 我就點都唔會話進擊的巨人係糞作嘅
係睇下上唔上到神枱同鋼鍊齊名

咁耐冇做主角視點真係好奇怪
下兩集應該做番
btw懷疑創哥喺真正嘅高潮來臨前先做低個市
等之後反cup個迥響大啲

屌你老母唔想要happy end

冇變過既係初衷啫

GIVE UP YOUR DREAM AND DIE

所以下兩集係有反cup可能性
信心就。。。六四開啦

唔好傻啦
你覺得有99.9%支持係因為
你受現代世界大同教育既影響
(不過都肯定唔會99%支持停)
因為現代= 全球化 & 戰爭=掠奪資源
呢兩個概念影響

故事入面既角度
兵團光頭佬都深知 呢件事後 葉卡派 好快 就可掌權
証明佢都知 島內既人 唔少係支持地鳴
而佢地係島國 & 同全世界脫節
佢地根本冇全球化既概念
島外資源有幾多 關佢地鳩事
佢地只係想「消滅侵略者」
你可以話佢地無知 所以唔知資源有幾重要
但艾島當刻文明 未到個個水平就唔需要架啦

所以地鳴
根本就唔係現代個啲咁 打到你投降 拎資源就完事既戰爭

係佢地(艾島)眼中 地鳴係保護自己既手段
停 我咪比你侵略？
(由其 係瑪蕾用飛空艇打到入去 艾島人肯定更加恐懼侵略者)

但3月有31日

有一頁 明明敏右手拎住樹葉 下一個分格係zeke見到敏係拎到個波
到敏又變返樹葉
即係係佢地眼中睇到既係唔同?

唔慣法仔變咗鳥

到時又提早leak哂

下一話真係決定結局既關鍵

羊角巨人會係邊個黎

上任獸巨

情況唔同啦，就算係你地所講的終極左膠艾爾敏都主張用地嗚 將聯合軍 踩平先再和談，當然WORK唔WORK另一回事
但就同你所舉的例子差9萬8千里

對佢哋兩個黎講生命有唔同意義
吉克係諗番同上任獸巨拋波嘅good old days
牙明係諗番同艾三當年跑山嘅日子
呢啲美好嘅日常對佢哋黎講就係意義

好少睇一套動畫完全幫唔到主角Ship CP
艾撚真係做Lone Wolf最好

我都覺得係
但始終唔明點解尤彌爾會幫佢地
希望下集會解

即係佢哋嘅答案同鬼滅角色一樣？

聯繫
同火影講羈絆差唔多

Yep
不過我想睇下有冇高手分析姐

如果艾倫真係死咗嘅話 有冇可能佢其實by講數 不過怕島外面嘅人唔信佢有大殺傷力武器 所以先用地鳴踩少少 之後再畀主和派講數
純9up

但普通炸彈都炸甩左個頭

其實點解佢要出去點名搵兵長

咁都係去番點解唔一早實行阿爾敏個plan（只踩軍事基地），依家咁做咪多餘既問題

好有左膠結局既感覺唔好呀

死人靈魂顯靈呢啲唔係好平常嘅情節咩？而且佢哋重要果喺道路，又冇恢復肉身，定係你嫌唔夠科學？

托住阿爾敏既巨人係邊隻？

作者一路比大家個角度都係艾人 大家睇咁耐對艾族有感情好合理啫 自然想得返艾族生存 所以滅世派多啲 你應該係比創哥馬雷篇影響 佢就係想讀者覺得馬雷啲人都有血有肉 咁冇話邊個立場啱

睇黎條蟲都唔會解咩黎

地鳴似係分幾組行動
巨人世界地圖係我地嘅相反 帕島係馬達加斯加 馬來係非洲
歐洲大陸推到英國倫敦 即係推哂咁濟
亞洲已經推到日本
非洲全清 得返fort salva（亞妮老豆個位置）

同埋你將日本到倫敦當直徑 馬達加斯加當中心
照計連美洲大陸都清撚埋

其實倖存嘅人類係咪已經所剩無幾？如果係嘅話和談其實行得通，只係呢種結局好爛

好有魯魯修ending feel
艾撚一個做壞人換一時嘅和平共處

岩岩用電腦重睇時發現
艾倫....？

係陽具

睇返之後個位置應該只係貝爾托特

係咪貝仔㗎咋

庫沙瓦

佢地唔單上好似團長果個當意境出下場, 係直頭靈魂返生控制巨人去幫左膠團wor

咁當然你可以話巨人本身都唔科學既

有啲似幽靈公主甩左頭生嗰啲觸手

雖然條片18年出，但講得幾好

阿爾敏對貝仔道歉時無提到阿妮

踩少少
好似已經踩咗九成

殺晒佢地囉, 阿明最叻傢啦, 直接係牆入面核爆就得

On9情節

所剩無幾就殺鬼埋佢啦

講埋我食左你鐘意個條女就好睇

btw, 地鳴巨人都幾廢
得嗰大字, 成條蟲咁又唔打得, 防又唔高

我覺得係ymir eren用始祖能力控制比咩野佢地係path睇到 得佢地有呢個能力 所以我先認為eren係有目的引導兩個係path相遇同交涉 今集既發展仲係eren預期之內

量產形係渣啲吉姆渣古

識游水算叻仔架喇

用過海黎形容好d

呢幾年睇夠左膠......唔好連巨人都係左膠結局喇

之前佢話自己戰鬥冇用
D人仲估佢係鯨魚 會擱淺

都叫清左聯合艦隊，係比自己友偷襲

如果阿爾敏鐘意亞妮係受貝仔影響的話,
咁都冇辦法,我自己覺得係有受影響

以前唔係冇講大道理
選擇前沒有人會知道結果
為甚麼不特別不行
你已經降生到世界上
生者賦予死者意義
但係以上嘅情節都鋪排得好自然順暢
讀者自然而然就感受到箇中道理

但係今次生命嘅意義就安排得比較突兀
感覺係將前菜主菜甜品攪埋一堆再強制塞入我個口到
嗯生命意義大議題我都想食出一啲味道但太快太雜食唔出啊

Btw得返兩話仲有咁多問題未解決好驚

真
咸魚死mk打贏有理想奮斗家

仲衰過鯨魚，只係隻俾膠明馴服左既羊

地鳴巨人唔係講緊eren 依家比人炸斷頭果隻咩

唔係呀嘛創哥最尾都係要向左膠屈服

屌上任係陽具，依家係猿巨，下任咪雞巨

今集萊納老母班人出現過次但馬萊班士兵冇，佢地比艾人殺曬?定係我諗多咗

我都覺得有完全睇唔出佢之前有幾冧亞妮

我以為係指牆巨

咪係，貓哭老鼠
淨低既人佛都有火，一樣解決唔到仇恨鏈
出幾個梟、艾爾文玩滲透玩政治臥薪嘗膽最尾一野撓起艾族就喊都冇用

亞妮老豆仲有得加

Jean會唔會因為留左鬚而吸引到Pieck
Pieck又有黑髮

所以就係點解唔係set喺二戰時期，空軍會直接屌打地鳴

斬草要除根
一係唔做，要做就去到盡
中途半端仲衰過唔做

最好開多條愛情線俾佢地得未？

雖然好多人鐘意皮克
但其實我好鬼憎佢
唔係佢救走吉克同萊納既話
團長就可能有得救

炸馬雷港口 佢計劃架WO

唔知，無講過

明明個時2條友都死硬，咁都走甩
萊納點解死極都死唔去
屌出聲

咁嬲做咩

因為萊納想死咪唔俾佢死

如果當初團長食左萊納全身硬化再susume

一路睇個post 一路覺得大家慢慢轉移左個問題
大家認為咩叫爛尾先
係唔係個結局唔係你想像中咁就叫爛尾先
我就認為爛尾係因為急於收尾
然後故事來龍去脈交代唔到 導致不合理
咁我諗大家擔心爛尾都係擔心依個問題因為得返兩話
但係我睇吓睇吓見個個都喺度話左膠結局又乜咁
咁佢畫個故事出嚟 佢自己當然有個結局㗎啦
屌你冇理由為左你想冚家剷 再將套動畫轉做冚家剷就算 我覺得咁樣仲唔好啦

仲有兩話 希望交代得切

Btw 三話* quick maths

仲quick maths
得返兩話呀陰公

臨完結不合理寫到呀明口遁兩三下說服吉克 尤彌爾 歷代巨人
再講到可以召喚歷代巨人出黎
咁仲唔係爛尾？
我希望完果時有人鞭到我屍

食超巨嗰段 艾倫仲有緊人性 會為佢地擔心
唔同講法

阿爾敏自從進攻瑪雷開始
已經一路寫佢由小天使
變到明白唔付出唔整污糟自己對手
結果只會咩都做唔到

其實主角三人個角色曲線好完整

由艾倫望住對面海問係咪殺哂對面海嘅敵人
同阿爾敏去搵牆外人合作協商
就明白佢地一定會有衝突

主角三人... 不如試下解下mikasa, 講下佢有咩成長 (唔計第一季)

佢可以話係呢套野既第二個靈魂人物 點可以死

佢不嬲都知兵長好L 想殺佢

不過最大問題點解佢可以出到去
明明開頭先覺得出唔到

創哥依幾話太多打戲

搞到依家好似解釋唔曬，仲想黎個左膠結局

今話睇到好失望

吉克講幾句就就範，會唔會係咁

我都諗緊呢樣
明明對侍緊
今集出個格全部都係艾人
係咪暗示佢地打贏左

正路左膠向就應該2邊和解先真

連殺艾倫既決定都唔係出於自己既思考
on99咁學艾倫話齋成個人都係不自由既家畜
做家畜仲要反咬主人 真係好難睇

其實見到吉克同庫沙瓦幾感動 我幾鐘意傳球嗰段故仔
雖然成件事好bbq feel

好尷尬

真係做到咁買返成套

唔係好明

艾倫一掂個B就開到地鳴

哇 創哥會咁寫

Let's go

佢有冇射失過？

佢真係好撚勁
1：上飛船前滑行射
2：咁多士兵勁快搵到沙夏報守衛既仇
3：跑緊既艾撚斷頸
4：飛緊既法仔上面射豬巨隻眼

羊巨係同吉克打棒球個四鏡呀叔?

最後張圖 出自邊到

之前聽巴打講過, 就算而家條蟲變左真正boss比左膠隊殺左, 地鳴都已經殺左好多好多人, 世人冇可能因為咁而原諒艾族, 仇恨輪迴繼續
所以我睇到今期咁發展, 難免有失望

btw下期唔會話隻蟲上左拉那身所以阿明爆唔死佢下話? 跟住拉那要左膠隊殺左自己下話?

艾爾敏真係左撚癌到。。。

感覺做多咗
係就係其中一個幾有可能既解釋，亦回應之前講Bb繼承巨人之力既伏筆
不過同時會令到今集好鳩，冇鋪排，冇邏輯既點都好難兜得靚

Marleyan Sniper

子安都應該唔想配呢段

我唔做巨人啦 jojo!

弗洛克冇一槍爆頭算失準唔計？

oiiii~~~~~~~~~~~~~~ Levi Haicho

槍之惡魔 dllm

Me2

多謝ching share 咁多 draft

件自大臭閪好撚嘔心

有冇巴打講下日本仔或者外國人對住D咁濕9既情節有咩睇法 ?

定好似部份人咁sh到最後 ?

咁個B唔算自由囉，會變戰爭工具

地鳴完回收巨人之力，冇牆外人咪自由

個b都唔係巨人，點變

咁個b咪又係得13年命點會係自由的

係丫 爛唔爛尾係好個人的感想
我就代入左艾倫的角色架啦 冇合理原因而地鳴失敗就接受唔到
同埋呢度有冇人認同左膠敏的想法？

好想睇啲日本仔同泡菜仔會點屌

13年壽命係因為巨人之力既關係
咁回收巨人之力咪冇壽命限期

左膠團: 我睇唔到, 總之濫殺就唔得

S2 OP
歌詞仲要咁啱播到「全部犧牲都係為咗呢一刻」

爛唔爛尾由佢啦
我淨係想睇瑪雷含家剷姐

佢OP好多暗示

巴打有有留意幅圖
120話艾倫接觸吉克開地鳴 兩個都係用人類身體掂
即係如果係智巨 咁就唔做用巨人型態嚟接觸
而今集吉克死咗 巨人之力根據88話 會轉移去隨機一個新出世嘅bb
而134話突然畫女王臨盆 好有可能就係佢個b拎獸之巨人

好想知親生仔Reiner 下集會唔會死
到底創哥會唔會放過佢 俾佢去死
定係點都要佢痛苦到長命百歲

我覺得milkasa可能會有兩種可能性，一係最後兩話寫埋milkasa嘅成長，雖然唔知作者會點，但係我估會由一直嘅被動變成主動，可能plot twist或者一啲重大嘅決定會由milkasa話事/導致，而且可能同佢同艾倫之間嘅感情有關。一係就係milkasa由頭到尾都唔成長，到結局都仲係好被動

中國9成人想香港人融入大灣區，外國唔想得罪中國因為利益關係所以唔掂呢樣野

咁呢樣會唔會係你所講既「客觀描述」，香港人人生來就要被壓迫？

地鳴成功與否唔重要
我心目中係希望個結局完得合理
地鳴失敗同時大和解對我黎講就係一個最垃圾結局

佢射沙夏前果件阿叔係空中 好似描都冇描就打中左

係咪要twist啦

Armin 一行人想阻止地鳴係客觀描述緊現實中99.9%嘅人類行為，大部分人都會想阻止
如果現實嘅人代入島民，有99.9%都唔撚會咁做啦痴鳩線

如果係你講咁既話仇恨係照樣不斷循環

呢家結局係睇作者點樣中斷仇恨既鎖鏈
不過我個人都仍然覺得艾倫既方法係最快速有效，既然作者畫佢失敗左，就睇最後呢2話佢點拆解

係喎，只係我唔記得，唔關失準事

冇諗到獸巨傳左去個b到，如果係咁就合理

如果艾倫都死鳩埋，個b就拎哂兩兄弟能力

艾爾敏其實係牆內個陣已經明白呢個道理，第1季動畫都強調好多次:
唔放棄某D野就乜都唔會做到

唔係進攻瑪雷開始啦

重有談判路線其實唔係突然 艾爾敏 先諗到講出黎 或者 受貝爾托7影響先先主張呢件事，而係當萊納第1次捉走艾倫個陣、瑪莉亞牆奪還戰已經一直做緊，結果係點就另一回事

咁就有不戰約束啦

忍住唔睇情報 終於睇完137
一日未大結局都唔知爛唔爛 我相信艾倫仲未死 就算死咗都可以好似吉克咁彈返出嚟
創哥又會咁好死畀兵長完成心願

佢選擇左放棄艾倫

最撚驚就係好似4chan班人咁講
剪臍帶->變獸巨->壓死女王
隻獸巨係豬仲癲

未必失敗，艾倫點會將本體擺喺後頸
不過我覺得就算踩平咗全世界，係可以解決到仇恨鏈，但唔係一個好結局，照計講咗咁多集，係人都估到艾倫想滅世，如果真係一啲反轉都冇未免太寡

呢個講法好似無作者or製作組相關既source

我印象中都係啲人估同鋼鍊咁
之後多人吹，吹到似真咁

好想快啲138
想封撚住班大淡友個死人咀

我就係大淡友
this is my last cope

咁又唔會, 因為變巨人係要清晰目標

動畫重有part 2喎，除非佢休刊成年啫，唔係點趕得切

下個月我艾倫會戰勝歸來
阿明快啲死

咁動畫個邊delay左嘛
雖然唔delay應該夾唔到一齊完

呢個梟嚟？

好大機會係後者 而家解伏筆加合理化呢話都未必夠時間, 仲邊理得到d "2打6"

得一枝針點同時救阿明同團長

咩呀，果時兵長打贏獸巨 周圍搵緊有無生還者之際，車巨沖出黎救走獸巨丫嚇
如果唔係，隨時比兵仔救團長過去啪針食獸巨啦

我知呀
但咁關萊納畀皮克救埋咩事

咁如果真係想要等埋動畫就更加唔洗趕啦，拖多幾集賺吓稿費咪重好

點會啊佢
學艾撚話齋佢淨係識得聽order 㗎咋，冇人捉住佢隻手叫佢做嘢佢只會戇鳩鳩咁企喺度

老老實實成隊瑪萊連亞妮我都覺得死不足惜

成單野瑪萊隊每個人都有份主動搞出黎
死只係佢地最簡單既找數方式炸
有人覺得而家瑪萊好多平民俾巨人「踩死」好慘又盛
唔通艾島咁多年俾巨人當玩具咁捉黎食食食食左咁多年咁多萬人死就俾人當手joke唔計數咩

算啦，畀團長抖吓好唔好，佢如果冇死肯定會好似艾倫一樣咁痛苦，見到自己一直想證明真實存在嘅牆外人原來全部都想自己死

跟住同艾倫一齊滅世

佢重要冼住地咁射，亂9射都中
中左之後佢自己都O左，CLS

一人打一半
變細隻啲啫

有得揀，艾倫都唔會想做惡魔

究竟點解艾倫老豆同梟佢哋可以自己返出嚟
條路可以自出自入㗎咩

成日都無啦啦加啲on9想法俾吉克
滅絕論都唔夠今次加多個繁殖論
好似設定到吉克係第一季嘅衝動阿撚咁
定係吉克真係on9來？

咪就係明明係馬萊班友貪心搞鳩人地先
死晒都唔會可憐佢地

照原本計畫，10月FINAL SEASON 開波的話，真係同一個月完

原來想等下一個月先返嚟討論
但見啲噉離奇嘅留言
真係屌出聲
邊個唔想和平解決
但佢班人有冇比地嗚更好嘅plan
條約嗰啲唔該你就收一收皮啦
你有計劃而反就叫合理 你冇計劃而反就叫搞搞震無幫襯
為反而反明唔明
戴巴話要全球打艾島嘅時候
情勢已經好明顯啦係咪啊
你仲諗「俾人打左邊臉，就要被人打右邊臉」

情感上我同米六一樣
艾爾文做得夠晒多係時候抖下
但係我又認同弗洛克
柏島未來雖要佢呢種必要時唔會感情用事連自己都可以犧牲既惡魔

唔駛打晒
一人打一半
每人食一隻

當時係有3巨
但係得一枝針

之後一齊中AIDS

艾爾敏食左巨人變成一個冇立場既大愛左膠，立志拯救全人類，艾人唔在佢考慮中，被艾撚屌到佢冇聲出，馬雷冇艾倫逼佢佢9成9都係會on99咁唔做野

好期待動畫依part
仲有下集艾倫屌鳩韓吉

梶裕貴一定配得好正

你鍾意點理解就點理解啦
呢到明顯唔係全部係事實

距離星期日仲好遠好想快d睇但又唔想套野咁快完
幾時打gabi，我應該會開心到喊

吉克係on9唔係一早fced？

嗰時我唔明
企左艾撚mikasa角度，睇住最好朋友有機會可以得救，
所以嗰時都buy佢地救膠敏
點撚知膠敏後面一d用都冇

不嬲都鳩鳩地

其實艾爾文一直嘅動力都係解謎同證明父親嘅假說
比佢知道完世界嘅真相之後會唔會冇晒動力
畢竟圓左夢

係喎
雖然無source，但都有機，當我無講過

其實係有可能

咁唔怪得阿爾敏見到海開始膠化

仲有另外17個叻仔，
唔該俾條大計，
冇嘅你為乜阻止，
佢答唔到姐你地都要答嫁，
過咗兩年都未識醒

咁個b係咪得13年命

唔知有冇人提過
點解梟會出現？
明明吉克同阿明都唔識佢

真
屌屌屌屌屌都未撚完就屌

睇晒成個100-137話，我睇唔出艾倫有邊到屌錯佢，不如你講吓幫佢平反？

馬萊人其實好撚BLM

睇完無想像中咁爛

覺得棵樹原來有阿明好震驚，又係唔係事實全部咁寫
&
無意義既平凡，諗起老母生而偉大嗰度。
同埋另一本漫畫 自殺島 既享受平凡有啲似，但棄咗

事撚旦啦
唔通兜又識哂歷代5影先召喚到咩

原來你唔係純動畫黨

好老實我覺得某程度上因為香港人好易代入艾人
每日150個巨人打針送入邊境
自己地方又有人去做榮譽碼萊人
憲兵團就同班既得利益者喂喂喂
其他國家都剩係識幫瑪萊含撚

所以就算艾倫想踩平哂全瑪萊同埋所有對艾島慘況視而不見既其他國家
都好正常啫

艾撚用個B做最後既行動再解除巨人之力
女王同個B都自由了

我開po啫唔代表我係

今集有野唔明

1：豬巨用舌頭刺穿阿明隻腳，點解唔用捲既方法去捉？
豬巨定位唔係無傷捉人咩？

2：一早整斷嗰引爆炸藥既線唔得咩？戰鎚用弓射得瓜？

唔理主席最後成唔成功
只希望阿明快啲死

其實有一個好明顯的LOGIC錯誤:
我上面都提過，談判路線(本身艾爾敏理據係，因為我地有太多未知，呢D未知會引申大量錯誤的決定....)係食超巨之前已經存在，然後，你話食左超巨佢先變成咁? 阿?

所以，艾倫所言有理據有事實，但一定唔係100%事實

咁兵長下一集會唔會因為殺咗吉克開心得濟放鬆曬，跟著就

主張分post嗰個發起人要喊啦

會唔會實際上係幫緊艾倫

左膠end就預左
但可唔可以咪咁格硬黎，始祖彈出彈入唔知佢想點
同埋大量伏筆未回收，創哥是咪唔記得左

Pieck當時讚Yelena應該純粹係笑佢個鬚太假

其實係一種解脫，我接受到兵長咁死

唔該順便平反埋
拋棄艾撚艾族 定 想攻打帕島嘅全世界
佢揀咗前者

唔殺艾撚係天真的希望
講和就唔係天真的希望

有冇人覺得救世小隊一個都唔死太便宜
同艾撚果種死都要向前走相形見絀

依個應該真係冇乜可能

係喎樹嗰到係第一集艾倫瞓晏覺嗰到？
點解後尾冇咗阿明會唔會又係伏筆

最新個po唔係我開

呢個我都想知，幫推

咪死咗漢吉

讓應該去東洋國溝女啦
個個都生得似三笠

同一棵樹玩啫
唔代表瞓覺阿明都要係到
本身細嗰Mikasa同艾撚就兩個一齊行動機會多啲

光頭仔幾時死

其實佢哋一句野都冇講，會唔會只係艾倫同ymir砌比armin佢哋

但最終戰死0
得廢人兵短廢多隻腳

睇返第一集，棵樹好多葉，今集嘅係枯晒嘅，即係唔同時間
冇嘢了

溝奇優宓

純種點同三笠混左血先靚
東洋純種應該對眼超細

和談 =永續基本法
你制唔制

睇東洋女士對眼就知

希望Pieck唔好死
好鍾意呢個角色
次次見佢臨死邊緣都好緊張

阿明話簽互不侵犯條約

藍色窗簾

重睇上集吉克最尾仲未砌城堡
但今集已經砌咗3個，唔知係咪代表始祖 嗰3個女
同埋現實唔知會唔會有

親生仔陣亡仲大機會過左膠敏

雖然我都好想左膠死

好似未見過死咗既艾人喺「路」可以講野

我都唔知邊個砌，等結局
今集「路」都有野唔明，吉克今集早前話唔知點離開「路」
但後面講完 請幫我，就出返現實，應該有野未交待

估下結局先 :
巨人旁白係阿明
咁巨人應該係佢既回憶錄
艾倫同女王講過如果覺得太難接受可以幫你地修改回憶
所以結局就係滅世成功 艾倫修改哂佢地嘅記憶
自己一個拎住所有巨人之力留左喺路度
三笠免疫洗腦 所以最後同佢講一路好走

看海之後動畫係咪冇左旁白？

第一集尾有
同埋預告全部都係阿明講

好肯定自己一開波就會掉核彈

讓炸佢果陣，正常智巨一另轉頭就食撚左讓啦
隻蟲巨根本就係大型標靶，召喚出嚟啲前任智巨仲會反打自己

自從揭開真正目的之後就白痴到而家
轉行全職搞笑
淨係今話已經勁多笑點

後期最型已經係馬雷大軍壓境帕島，佢跟老弗爺去救艾倫果度，仲要自稱歐尼醬

咩叫想阻止，呢啲叫感情用事，不分大體，為反而反，
戴巴嗰段已經好明顯show到俾你睇
一係艾族生 其餘冚家產
一係全球生 艾族冚家產
噉嘅情況你仲講和平
你仲好意思同佢護航
一句話唔鐘意就阻止，簡直係唔經大腦嘅判斷，係咪仲停留喺喊一兩聲就會有人餵你嘅時間，
好，我俾你氹得掂一個馬萊人，第二個呢第三個呢，國仇家恨，話原諒就原諒，話和平就和平，幼稚，小朋友政治可能仲得嘅，爭玩具爭一輪咪冇事
年終有幾撚多同族人逼住變巨人，被人殺，被人斬手斬腳，現家終於有返武器，仲唔反抗就真係奴性上腦，同隻豬冇分別，
Armin有咩辦法可以解決咪講，但唔係一條好橋唔該你就收下皮，阻頭阻勢

瑪萊所有人最好快啲死

我強烈懷疑講談社為左set好漫動同步率而搞亂創哥編排 本身都有傳言話wit 肯接但要時間 大約幾年後 講談社話唔得

相信創哥，但創哥唔一定要反轉都可以收到靚尾

其實繼承巨人唔一定要打巨人針變巨人食人…就咁生食其實都ok。如果唔係皮克救走咗吉克同萊納，團長可能可以生存

咁搞法隨時好似GOT咁 結局冇變但skip哂中間 搞到劇情完全唔make sense

係咪我睇漏咗
有講去咗女王個B度咩?

想睇bbq ending 睇班滅世傻鳩屌晒鬼

明顯係講談社唔想再拖啦，如果唔係就會好似第二季咁隔左幾年

吉克死嘅時候女王個B出世

萊納、吉克刺身

始早嗰3個女都係咁做啦

仆街睇咗兩個版都唔齊圖

女王個B出世係前幾話講

係囉屌, 好認同

艾島世界聯合聲明

我屌
淨係上面條友ff係去咗女王個b度
之後屌諫山
on lun 9

屌 突然間其他巨人幫拖 唔知點解覺得好失望
有冇人都係咁覺得

睇完熟肉

巨人咁多年終於要完結 多謝諫山創老師 創作

Plan左咁多年俾人講兩句就咁
意志最堅定係艾主席

其實巨人應該分兩個po

嘴遁+穢土轉生

懶得翻譯 不過都想分享下 純粹人地感想嚟
講緊關於ymir想被愛個樣野
ymir真係好可憐同可悲

Btw其實twitter上最推エレン嘅都唔係太開心 見到咁嘅發展

艾爾敏唔係弱智，依家係殺晒解放軍再拎住核彈 同你傾、談判

剩返2話夠唔夠俾艾倫洗白同交代所有伏筆

第2季漫畫完個到正正係第1季完個陣漫畫進度，老實講關鬼事咩，劇情一早夠晒

一定係個垃圾製作委員會問題啦，

班左膠團真係冇諗過停地鳴既後果
地鳴已經發展到咁既地步
依家停 我俾你咁好彩和談到
但你試下身邊住咗個種族會變冇腦巨人
仲要周圍食人 你點知佢幾時會失控
係人都驚 最後一定會滅佢族
根本冇可能解決到
再加上僥倖生存到嗰啲一定有屋企人朋友俾人踩死
啲仇恨仲勁
遲早會再有戰爭 到時唔係你死就我亡

大佬 137做咩變得咁火影

嗰核彈50年後過期
不過阿明得返8年命
到時唔撚關我事lu
最多死咗之後係路彈出嚟睇結果

地鳴我當踩咗九成人口
全世界人口幾億
剩一成都重有幾千萬
帕島得幾百萬人口
都重未平衡到

到時係真核彈
地嗚都收得皮

使鬼50年後，淨係最最基本嘅如何維持地鳴都已經冇咩可能做到，話唔定下一代即刻又整多個濕鳩和平之約俾你嘆吓

更加唔好講其他十萬9000個考慮，錯一個都可能會導致滅族，所以艾倫先唔同佢哋玩

發覺今次火影風波燒到 好多人風向轉晒去支持艾撚
armin畫到成個聖母主角王道式收尾 真心唔知創哥做乜鬼

就係要你啲句，下一話創哥就畫死佢

臨尾飛走攬到實
john同pecker有未來的話

其實復活可以唔洗畫
你直接俾兵長一嘢對冧吉克咪算囉

真係愈諗愈on9

阿明提出互不侵犯條約先好笑
完全冇汲取歷史教訓
當年145王走入帕島自閉都有叫人唔好搞佢
100年後咪又係俾瑪雷帶頭搞鳩帕島

啱啱睇到動漫live
艾倫終於黑化 希望作者比個好結局呢部野
就係殺哂對岸既馬來賤種

道德撚阿明
班賤種幾時死清光

好想幫佢地講好說話 但救世小隊阻止地鳴既理據真係冇說服力 講緊佢地由細到大都喺帕島成長 一開始我都接受到佢地唔想艾撚為佢地殺人呢說法 但見到今集個尾阿明咁果斷

Armin 又係道路到被艾倫屌放棄思考，艾主席句句真理

其實本身我都擔心佢會真係諗啲濕勁方案出嚟令艾倫同意，然後補番個伏線話係佢拯救人類，一啲都唔想睇個叛徒變成英雄

好彩佢由頭廢到落尾，到而家都係殺咗eren算，等睇艾倫點反擊

復活可以畫
但上集就咪畫貝爾托特, 顎巨兄弟打鳩104團
今集講兩講就話"叫醒"咗佢地倒戈
仲要拉埋進巨落水
老豆都算, 梟完全鳩唔搭八

所以，無話艾倫有問題，只係點解要曲解艾爾，敏的方向，亂屌佢係左膠

不侵犯條約似係想艾撚停臨時9up出黎
唔係艾撚用地鳴 佢地根本唔想負責任一直拖字訣

我就唔使睇艾撚反擊喇
Keep住The Mist咁嘅結局
不過係以阿明做主角
停地鳴以為做好事
最好要塞班瑪雷兵初見艾撚就爆佢頭
傷害讀者啦, 唔撚驚

互不侵犯咪即係去返犧牲女王/女王子嗣 行五十年計劃
玩到咁當初迫吉克做種馬扑野，將王家血統發揚光大算啦

話說因為創哥講生命起源 我去左睇自私的基因
又幾好睇好有講緊條蟲嘅既視感

不論正確與否，阿明食完巨大巨人後得到回憶係未交代過就真，我記得只係得一句「冇乜野有用既情報」就了事

一係伏筆，一係創哥真係算數唔撚理

其實由入島無幾耐已經搞緊，無去到100年咁耐
不斷放d無垢巨人呢d新移民去騷擾你

主席

甚麼都無法捨棄的人，甚麼也改變不了。

呢句說話一路貫穿成個故事線，一直頂唔順帕島救世隊一點 ，就係完全唔覺佢地有捨棄啲乜，思想處於矛盾又冇覺悟，唔好話艾撚，佢地連同floch理論都駁唔到

到今集真係大開眼戒，原來armin嘅覺悟，就係等艾撚改變一切攬晒上身，再直接捨棄艾撚。

出賣自己嘅民族，信任自己嘅夥伴，為自己獻出生命嘅友人，諗唔出方法又阻止艾倫，成日話要傾，但咩都傾唔到，口講大愛，實際做落就係死廢柴一條，三四年來唔見佢諗出任何方案，話缺乏訊息又唔見佢拎到啲咩訊息，冇決斷能力，拖拖拉拉，永遠都係拖到最後一刻先下定決心，最後都係殺人算數

阻止左艾撚之後咩方案都冇，好大大機會最後都係會滅族，放棄思考，話要簽定和平協議

100話以來一直怪罪艾倫，忘恩負義嘅垃圾仲係第一個提出話要搵信任嘅人食咗艾倫，我嗰時睇到嗰度真係O咗嘴，想屌撚死佢，咁嘅話都講得出，仲要嗰陣時艾倫冇做過啲咩，淨係逼佢地襲擊馬雷啲個好 reasonable 既行動

暫時講咁多先，諗到再講啦，一定仲有大把野

地嗚都已經踩死咁多人，仲有機會講和平相處咩?

可能淨係得對住阿妮打丁既回憶

綿羊巨人係邊個唔記得左

捨棄就係捨棄艾撚 然後唔知改變咗啲乜

有

Armin槍口對住自己人，屌

結局列表：
和平結局①：艾倫未死，向世界議和
和平結局②：艾倫死（冇諗過要做魯魯修），向世界議和
魯魯修結局：一死換世界和平
悲慘結局：艾倫（死/未死），但世界無法原諒，全員滅亡

地嗚結局：已落空
安樂死結局：已落空

庫沙瓦，同Zeke玩棒球果個

一個月之後先返嚟

隔空屌鳩animaechan

本身牆內都有貴族免洗腦喎

想睇比人滅島 armin喊住咁認錯

分邊兩個post?

入咗巨人身體入面嘅艾族就係路?
之前吉克同兵短攬炒都係咁番生

依家漫畫一個po 動畫兩個po喎

你係咪劇透師？

有需要洗白咩
巨人本身就冇黑白之分

咁樣放水法
艾倫肯定想艾人齊心殺大魔王之後就形造到艾島同以前戴巴家既地位咁
應該下集就完左戰鬥，最終話就講幾年後

艾倫無黑化過

Thanks

動畫呀咪用蝗語

啲精分分鐘射落萊納塊面到每朝發完綺夢要萊納幫佢抹床鋪

硬化再susume 好撚基

艾倫畀聖誕老人吞嗰陣都冇入路

地鳴結局都未落空，可能艾倫下一集抱有獸巨能力嘅女王B重新發動地鳴呢

咁樣好跳脫wo

Off topic
最後嗰版falco鳥巨好靚仔

殺大魔王唔需要變歷代智巨出嚟留難班"英雄"
直接炸爆艾撚隻垃圾巨人就搞掂

篇ppt文又有解釋，可以拎黎過吓癮

佢由細到大都比牆外人壓迫 從細都係貫輸牆外人係敵人嘅知識
even佢變超巨得到前代記憶 但係作為讀者我都好難理解到一個思想根深柢固嘅人會變到咁
支那人由細到大都比人洗腦 唔通佢成年識翻牆知道牆外知識就會反返牆內咩?
根本現實係艾倫嗰套先係正路

爛尾味濃

話說最後嗰版falco鳥巨好撚型

開得post都好難純動畫黨

唔會，Armin會係聯軍來了我帶路，賣國發大財

隔離個動畫post係動畫黨開
無睇漫畫但要係個post mon劇透

定係艾撚死咗進巨轉生落咗去個B 度

漢吉第一個衝去死好低能
後衝個班唔洗死

所以我都覺得左膠團死不足惜，仆街竟然同敵人企同一陣線

好搞笑，突然間爆條感情線，唔知笑好定喊好

所以Hange死果時完全冇feel

認真，Floch死仲震撼過Hange死

咩事，我冇係動畫po留過言

除咗玩文革式批鬥同喺戰場中間慶祝，佢諗嘅野都算正路

冚球產po
左膠po

神檯po
爛尾po

完全唔同意
就好似馬萊個戰士隊訓練官話齋
你真係講歷史鬥慘 馬萊個邊夠可以話以前比你艾族人蝦好耐啦 你世代比巨人食只係最簡單找數咋咩叫成單野係馬萊每個人搞出黎 你話左膠明呢堆25仔叛國我反而可以理解
睇咁耐巨人仲係到講邊個衰先你搞件事出黎非黑即白咁 唔係掛

Floch死：

Hange死：

次次都衝最前

既然阿明識順住條路搵人幫手, 點解唔順路搵埋主席?
想同馬萊人傾, 但而家有晒機會有埋"優勢"又唔同主席傾, 1黎就炸人

btw, 假如凱巨頂到爆炸, 咁主席又何嘗唔得呢
更何況佢主體未必係個頭到, 就算係度亦可以有水晶罩
停地鳴係因為自己+戰友炸斷頸? 咁都幾先入為主je
可能事實係主席見你地做show咁辛苦特登暫停, 唔出聲就知佢食住花生等睇戲

阿明佢哋係直到入地下室之後先知有牆外人喎
點叫由細到大灌輸牆外係敵人

唔通我地就唔可以坐底傾下

見到咁多超巨興奮吖嘛

佢講緊另一個巴打之前動畫po劇透晒漫畫主要情節

ching佢最近先知原來牆外有人咋wo

喊出嚟，自由去左邊

應該係話巨人係敵人 咁佢最近先知巨人係牆外人派黎壓迫自己 咁應該係視牆外人為敵先啱

我自膠 係由細到大都覺得巨人係敵人
而最近知道巨人係牆外人派黎嘅 理論上應該係視牆外人為敵先啱

多一位團長巴

艾倫之前咪話咗唔洗再傾
我有我地鳴，你哋有自由阻止我

話馬萊搞出黎冇錯 其實馬萊又係自己on9既 明知對家有個勁過核彈既武器 重主動去搞鳩人 成件事跟本反智 應該係其他國家主動和談先係正路 但馬萊又要玩洗腦 曲解歷史

你知道真正歷史？
種族清洗千幾年會唔會清到成個地球仲有咁多人咁多個國家？

她只是個小孩

個樣同d外國meme一樣

正
如果膠碧隊冧左吉克
就可以解鎖headshot艾倫全家呢個成就

唔會有議和啦
艾倫一撚定冇好下場, 但同魯路修就好一般

悲慘正d

即係BBQ結局？

邊有咁左膠 我信以創哥既智慧 肯定黎個反高潮

即係當日馬雷衝入帕拉迪島，搞到巨人衝入去屠城，理由就係百幾年佢地既阿爸既阿爸既阿爸犯左事，所以百幾年既後代就要找數，咁講唔過去掛
左膠明叛國就梗ga啦，就即管睇下結局點樣。

地嗚停止係吉完同艾主席主體分離，艾主席冇左皇室血統再號召唔到其他巨人，唔關艾主席俾人炸爆個頭事，炸爆佢個頭係想將生命源同艾主席分離

我估原本作者係想悲慘結局，畢竟當年作者話過本來既設定唔係happy ending，但而家可能係魯魯修掛

動畫唔係先係蝗語咩

但馬迦特下一集就認返衰仔
145王已經自閉係帕島
本身就講到明以後河水不犯井水
件事理應要完㗎喎
係瑪雷自己犯賤又要Keep住搞鳩人
散佈帕拉迪島威脅論影響全世界
戴巴演講真相嘅時候
啲政要都即刻心諗之前深信帕拉迪島威脅論算係點
冇瑪雷全世界根本唔會敵視帕島
地鳴呢壇嘢話係瑪雷搞出嚟完全唔過份喎

馬萊逼害艾島濫用巨人係現在
艾族稱霸係以前
即係你話支那依家蝦蝦霸霸
支那就翻日本舊帳一樣

係世界逼佢咁做
但睇怕艾倫最尾應該要死

打漏咗
仲要揸Fit嘅戴巴家族一直食花生
漠視瑪雷搞鳩帕島
出咗事先出嚟認衰仔

等睇艾撚造就左膠明做新世代荷洛斯

122集?
仆街艾族做鳩個𡃁妹，奴役佢然後周圍打鳩人，又逼佢做生仔機器，惡咗成千年喎

又真係同支那冇分別 自己炒大獲出咗事要全世界一齊攬炒

假如如果香港而家反cup到我都想世代奴役翻d支那人轉頭 馬萊做法無錯
艾倫而家做法我都支持 左膠明個批叛國都仆街 我只係已我一個局外人角度黎講 反對話馬萊個到全部人抵死姐

屌你地成班為o左兩個唔存在既國家嘈交

傾劇情係咁㗎啦
巨人夠唔存在啦
乜都唔好撚傾啦

今集睇完真係屌出聲，創哥甘心咁平凡嘅結局？

唔好話洗唔洗腦 你d親朋戚友都比牆外面既人搞死哂
到你變強個陣人地向你求饒 你會唔會放過佢？

馬萊唔止奴役艾族
仲用巨人瘋狂侵略全世界
呢百年用艾族&巨人屠咗幾多人

屌 咁漫畫post傾漫畫設定有乜問題

其實始祖Ymir之前
兩國應該已經交惡
122集初代王都用"可恨的瑪雷"嚟形容
但誰是誰非應該都唔會講喇

討論下姐唔係嘈

巨人根本成個故事就dark side
佢都冇乜講咩正面事

牆內死咁撚多人

其實更重要既係，劇情唔會交代全部真相

例如個首領問邊個放堆豬走，班奴隸指個女仔出黎，我以為佢地夾份老屈，但之後某集第一頁就交代事實真係個女仔放走堆豬

意識到呢樣，就唔想再代入某個角色/陣營身上，費事中伏

中伏咪中伏
睇漫畫都要驚中伏咩

呢場根本係戰爭 唔係你死就係佢亡
你俾人打都會還拖啦
按照你嘅邏輯艾族人蝦馬萊人咁耐 馬萊人去報仇艾族係咪又係唔啱 咁呢家馬萊人搞鳩艾族 咁艾族去復仇又點解錯
同埋馬萊人搶始祖之力黎做咩 唔通用黎做善事咩
佢唔去搞鳩艾族 艾族可能呢世都唔知海對面仲有班人
根本自己攞黎賤

點解兵長要無啦啦殺吉克既

同埋要ymir嘅力量
兩次都係ymir允許先入到

你係假膠定支那人呀

一百年嚟俾馬雷屠嗰啲就係人
千九年間俾艾族屠嗰啲就唔係人（2000年前ymir攞巨人-入島唔過一百年=1900)

d戴巴家族 馬萊高層貴族之類
呢d都全部係仆街
我係同情係馬萊集中營個班艾族人姐 姐係好似艾倫老豆萊納皮克亞尼呢堆人 比145王拋棄無得入島 係馬萊就係社會最底層 好彩就話做到戰士過13年幸福d生活唔好彩就隨機比人殺
有好多人類比佢地係支那小粉紅
但萊納個堆人出到去知道真相後係會反省會殲悔 我唔覺得佢地抵死

我真係未聽過講動漫呢個字係支那人

係戰爭 唔係你死我亡我同意啊
所以艾族/馬萊都好 無論佢地對對面敵國做咩 都唔會成為我憎呢個角色ge理由 好似左膠明咁叛國先會
所以我自己唔同意話馬萊組d人全部抵死

兩個都唔係支那話
動漫= 動畫+漫畫
即係合稱
不過如果你搞亂動漫同動畫就會係連登比人屌

動漫係動畫同漫畫既簡稱
只有支那人先會on9用動漫黎稱呼animate
日本同香港同台灣一向叫animate做動畫（或者香港會叫卡通）

咪撚再用蝗語

就算我支持滅世都好
都希望班馬雷戰士可以有好下場

但馬萊屠係現在式
艾族係過去式
你咁嘅思維同支那叫日本依家班後生還二戰債有乜分別

天竺鼠車車係動漫

被你搞咗千幾年，而家難得艾族自願唔再搞人就唔可以憎佢？思得哥爾摩症？
胖虎唔搞大雄一日半日，大雄就要既往不咎？
艾族千年嚟係咩國家都搞，馬雷嘅艾族生活已經係冇咁苦

更加唔好講 唔係馬萊ge其餘國家
好似個黑人義勇軍咁 故鄉比馬萊侵略 所以艾族反抗就幫下手
點知反手艾倫就地鳴滅佢國殺佢全家 真係當人condom

啲人到底有無腦
動漫動漫動漫
點會覺得動漫=動畫
白痴

你做咩屈我，我支持滅世
所有野都重新嚟過

死都唔好咁樣死啦好唔好

似係萊納做新嘅荷洛斯掛

冇屈你 因為你個翻舊帳思想一鳩樣

我又冇否定現在式
我提出佢以前都做過姐
我正視所有歷史
大家都有做過衰野，就大家一齊承受

支那話嚟架
蝗語都有好多種
自創唔通嘅詞彙、亂鳩縮寫、名詞當形容詞用之類
用動漫叫動畫，係支那式錯用，種目不分
類似例子: 用視頻叫哂所有影片

咁係瑪雷自己同145王Deal好咗
以後河水不犯井水
係瑪雷擔心軍事競賽唔夠人鬥
覬覦帕島資源去
反口派人入去搞鳩145王嘅樂園
再自己散佈帕拉迪島威脅論
令到自己同帕島坐低傾掂佢嘅機會都冇
所有事引致到地鳴都係瑪雷自己捉蟲造成喎

btw, 想知艾族咩國家都搞嘅出處

你信晒d被編寫過既歷史？

文革六四鬥地主係咪過去式要唔好理

狗巨

122集都編寫？

應承咗團長

咪L bbq呀屌你老母！

122話邊到有講艾族向外民族淨化千幾年？

做過
但成百年
係唔係同一班人先？
你要追究咪落地獄搵舊個班追究lo
最多咪叫承認錯誤承認歷史

但係咪等同後一輩有做過衰嘢？絕對唔係lo

而且軍事競賽輸仲要係自己攞嚟
恃住巨人之力周圍打
依家對家練到可以反cup

「動漫」唔係蝗語，佢指動畫+漫畫
但將「動漫」一詞當「動畫」用就係蝗語

情況就好似「質量」咁，本身指mass，唔係蝗語
但用佢來代替「質素」嘅話就係蝗語

上網搵 睇你認唔認同哩位叫那廻早栗嘅巴打
不過中國人確實好鍾意睇完一集動畫
然後話自己睇左一集動漫

馬雷係戇鳩冇計
呢個故仔係冇真正嘅邪惡真正嘅正義
我係兩個都唔鐘意
所以滅世係一個好方法，所有野重新嚟過

其實都唔使執着艾撚喺頭定尾
阿明係要炸散哂隻得棚骨巨人
喺頭喺尾都冇分別
唔小心炸死艾撚就好笑

但支那政權有冇改同認衰先
仲變本加厲喎
至少帕島都停咗侵略先
但支那仍然係一個德行

一早就唔應該救呢條仆街25

馬雷係真戇鳩冇計
點解我講少少艾族衰嘢就俾人屈做馬雷屈雷黨
兩邊都唔應該支持，滅世之後重新嚟過最好

btw

創哥唔係技窮，係因為萊納係佢親生仔，唔死得

艾族對外民族淨化1700年 你要喺馬萊編寫既歷史書先會搵到

千九年係我簡單2000年ymir攞巨人-100年入島=~1900，唔係最準的

佢地係面向世界

佢講得再見艾倫應該係有心炸死佢屌佢老母

其實有講明係～1700年
不過歷史從來係勝利者編寫
馬萊、艾族都兩個版本
你就信晒馬萊版本？

另外，呢個係初代王自己既期盼，唔係事實

又反口
134先話要拖艾撚出嚟問佢邊忽係自由

呢幕之後艾主席嗰句「該結束了！」真係超正

未問到佢就炸死佢

121艾倫入咗去path攬住Ymir
睇到佢啲記憶，會唔會122冇啦啦播馬雷etv
已經入咗始祖空間

佢講嘅咪同我一樣
返到樓上個情況，佢話睇完動漫live
咁樣用「動漫」咪即係蝗語囉

真係好偽善 一定有更好方法 就係炸死自己兄弟 兩族人繼續爭鬥 死更多既人

你確定艾倫睇到尤彌爾記憶？
之後睇唔明你講咩

主席：2000年前就在等待我嗎

唔救佢艾倫死左好耐了
佢仆街還仆街但都有貢獻

叛國可以由佢，但捨棄兒時好兄弟呢家嘢點都冇撚得救
當初艾撚捨命相救 換黎一句再見艾倫
對住自己人最強硬

剩低既人邊個生邊個死都好 唔該armin一定要仆街死

好撚仆街由細玩到大仲要係救命恩人
話炸就炸

自從瑪雷篇後創哥擺明升格阿明做主角，艾倫一早成為咗condom

已經預想到結局啲後日談，阿明喺度回憶艾倫以前點點點，流下馬尿之後努力走向未來嘅柒畫面

唔通係佢抱B

仲要救咗兩鑊

yes

唔知係艾倫睇定作者趁機交代
121最尾

122開頭

本書係當時牆內始祖（Aka惟一知道一百年前發生咗咩事嘅人）讀俾Historia聽
唔係馬雷人寫

成果撚，成個過程冇任何答案去干預
到等艾主席攬上身打破一切局面，
然後比答案話「而家直接搞掂艾撚」就得

我地救世派有做到野啊

阿明先係黨主席
艾倫係韓信、林彪果類爛頭卒

堅型，cut走個嘴根本係鬥士頭盔

我本身仲諗住係左膠結局既話 救世團死幾件製造機會
之後再打爆艾撚 條氣都順少少
點知係咁樣少年漫式火影結局

再等兩集睇佢點玩

我覺得絕對有反轉
艾倫會笑到最後 信創哥
但左膠明應該都唔會死 最多修改佢記憶

好撚黑暗，打生打死最後畀自己兄弟用個勁無厘頭理由手刃

依個就係創哥所謂傷害讀者嘅結局？

佢仲要話係學團長喎
唔捨棄就救唔到一D野

真
兔死狗烹 鳥盡弓藏

團長先冇佢咁白痴捨棄兄弟救敵人

最大覺悟 捨棄艾倫

話說就當艾倫而家死左 無左始祖巨人控制
d地鳴巨人唔係應該會變無腦巨人咁見人就食咩

明顯作者交待可以睇到記憶一早睇咗，一早媾掂尤彌爾唔洗搞到咁牙煙

另外，本書講乜創哥都冇交待過，連人名都冇講，你就腦補溝埋咩艾族對外淨化1900年黎講
俾得細路睇都唔會係史書啦

另外，正常咁估尤彌爾同初代王係ED3出現，所以正路呢本書上既女仔同大地惡魔係希斯特莉亞同艾倫

求其拎條爆竹就炸得死艾撚

一直唔明點解殺左吉克/艾撚就停到地鳴
依家唔係ymir話事咩佢都已經唔再做奴隸

又要spam呢幅on9野
雖然睇完呢集已經冇咩希望

始祖姐姐講故仔俾Historia係手法，帶落去之後嘅內容
而無論個故仔係當時嘅始祖定真係Ymir嘅回憶，都十分直接，就係Fritz王想用巨人之力征服世界

團長斷手都仲叫susume搶返艾倫
條仆街左膠明就炸艾倫黎救敵人

邊有講故仔，女王自己睇架

初代王講既係佢既期昐，not necessarily ＝ real history，梟都話真相唔重要，你信死一個版本已經錯咗，明唔明

依家睇返大地惡魔張圖
會唔會大地惡魔=艾倫 尤彌爾=女王 個蘋果=女王個bb

覺得呢幅野都唔會錯架喇，加埋二人d動作神情相似、同上代重疊，冇必要咁多對稱整出黎又唔用
艾希

重覆返老豆咁樣，艾人 x 皇族

呢集好老套
feel到爛尾浸味
無啦啦成班巨人幫拖

最後反轉艾希抱B再發動地鳴

137表現出黎係咁
原本：需要王族血統、聽從王族血統命令
被艾連解放以後->需要王族血統、不需聽從王族血統命令

我睇法：
尤彌爾唔再隸屬於王血之下，唔再受王血束縛 就好似最初唔需要王血血統就用到full power
呢個狀態既尤彌爾，基本上ignore王血既存在先符合佢作出既選擇，佢借出去既力量理應都唔受王血條件既限制，否則122話就太鳩

相信創哥
我相信寫得出122嘅人一定會帶到反轉俾我哋

今集左膠明講既野要同上一集兵長講團長唔會贊成地鳴一齊睇

人類唔止係生存
人類有追求 會追求到甘願放棄生存既權利
就好似調查兵團咁 佢地可以係牆入面生存繁殖 但佢地選擇出去探索

所以左膠明覺得為自己生存為理由 踐踏人地追求屬於自己生命意義既權利係錯既
所以兵長覺得調查兵團唔會贊成滅世
因為調查兵團本身就係一班痴線佬 會為左自己既追求放棄生命

問題在於大部份讀者都唔會有調查兵團咁 " 高尚 "
好難同佢地有共情
加上好多漫畫讀者 甚至fans都懶得理解角色既心理活動
同時艾倫寫得比其他角色出色太多
造成艾倫既對立面塑造被大部份讀者忽略

就好似今集咁 大部份討論只停留係爛唔爛尾
讀者最後只關心地鳴成唔成功
咁作者已經係失敗
敗就敗在寫得一邊太有魅力了

如果你係問邊個話事，應該係艾倫開解尤彌爾，教佢有自由做選擇呢個觀念
尤彌爾選擇唔聽王血order，選擇借力量俾艾倫，艾倫先話到事地鳴
照137話睇，尤彌爾借完力量俾艾倫，就唔再話到事／fullly control

咁你覺得佢嘅野心fulfill咗未？
艾族內戰前係已經征服咗世界，係因為冇哂敵人先會打巨人內戰

btw有冇人覺得Falco巨人好型
發哥

好型

調查兵團本身就係一班痴線佬 會為左自己既追求放棄生命
所以Floch先會挺身而出 打哂咁多個智巨+ackerman
重傷之後都要拼死阻止左膠團前進
佢先彰顯咗調查兵團嘅精神
左膠明如果真係有咁大決心 佢根本唔洗等一分鐘叫班左膠團撤離巨人畀佢變身
而且佢地殺咗艾倫之後做咩係冇諗過 冇計劃保障納稅人嘅生命
殺完島民去追艾倫 去到打艾倫仍然未有統一嘅戰略
一樣踐踏咗無數同胞追求屬於自己生命意義既權利
靠嘅只係諫山創畀佢地嘅強運同巧合

左膠明必須死

真係CLS 睇到好撚火

死左膠 主席果時應該要救團長唔救呢條仆街

希望兵長呢下私心搞到帕島冚家剷等佢後悔自己嘅決定

屌！早知救艾爾文啦

好似英雄荷洛斯

其實法爾可第二次變巨人就識熟練而持續咁飛都好撚離譜

兵長自己落決定嘅時候好似冇一次做啱

佢野心fulfill or not有咩關係，人都一早死咗

王族版本有提到既歷史係 巨人大戰發生之前是八個巨人分成的各個家族之間永無休止的戰爭時代
呢點戴巴同王族一樣，所以為真

而戴巴講既艾族征服世界，係佢片面之詞都未定
古利夏夠講馬萊書所指艾族對馬萊大屠殺係假，你又唔信？
明明套野都話根本冇真相，點解你要信死一邊呢？

但每一次都話冇後悔

以作者既水平黎講
最後兩個對立面其中一邊竟然係用聖人標準黎大義滅親
仲要不斷機械降神黎救佢地

而家呢個戰況應該係一早設計好
所有不合理都係為左造就呢個天時地理人和
所以我一d唔擔心會爛尾
只不過個過程睇得相當痛苦

仲有顎巨飲獸型脊髓液就變雀，都係果句啦，唔係冇解釋既，但我自己會覺得急咗同說服力低

exactly
但係唔sure佢想造嘅局勢係畀艾撚反cup （119-122咁）定烏利講嘅奇蹟

創哥根本撚狗兵長
兵長做d決定其實都有道理
但世事就係咁妙 佢揀就都錯

唔通炸左個頭其實係便便?

阿明：屌，緊係啦，終於有得屌阿妮，唔使再望住冰打飛機

梟係咪淨係識得用依招

睇完今集係有少少失望嘅，不過巨人一開始都比大家以為係啲熱血番啦，最後咪令我哋大跌眼鏡，我相信創哥唔會真係爛尾嘅。雖然本人會想睇bad end，畢竟情節發展到依個地步，bad end係最順暢。但如果創哥寫good end，但又非常合理，咁就神啦，因為依個都係大反轉。其實有得和平相處，邊個會想打嚟打去，但前提係要有合理嘅條件同理由囉

最後仲要人係送頭先斬殺到

我冇信死一邊
我只係指出艾族歷史都唔係光彩
冇講過馬雷好說話，兩邊都一擔擔

但你＃778講法係信晒馬萊講既野啵

今集提到巨人有重生能力係因為Ymir接觸怪蟲時唔想死

我相信而家怪蟲比人炸出黎 應該代表有新人可以同佢接觸 係咪可以好似Ymir咁許願就不得而知了

始祖ymir成世人都係服侍人
冇自己自由
佢只係想做自己想做既事
艾撚可以明白佢
但吉克唔明白佢
最後吉克終於明
其實佢都只係想玩下接球咁簡單既事

如果係咁
the mist方向嘅結局應該係阿明想許願，但係艾倫喺島摸B再開地鳴，殺Q哂啲人，但係永遠都唔知有得覆寫怪誕蟲嘅願望？

打多咗個但係

除咗呢句“馬雷嘅艾族生活已經係冇咁苦”可能有啲爭議
其他唔啱？佢征服世界係靠巨人之力，靠得巨人之力就肯定會好殘酷

咁托柒都可以第一次變就上手啦
反而獸巨脊髓液就牽強好多
咁計其實可以量產智巨

你指既艾族屠外族係馬萊寫既歷史，知道呢樣已經夠

長達1700年既民族淨化，直至冇晒敵人？
你覺得依家成個世界仲會有咁多人？全部國家都係呢一百年先發展起黎？
唔好玩，一睇就知馬萊寫既歷史有bug

瑪雷打咁耐未贏到
仲點征服全世界

Well said

笑撚左

我都諗唔到the mist方向既話點寫

不過我唔係咁中意摸b呢條線
細路係無辜+唔想犧牲女王 作者強調左好多次
最後要利用女王個b 我諗女王寧願自己變巨人

我覺得最後一定係回收巨人之力
咁先完到個故事
個B就唔駛得13年命

咪就係
有心剷平世界一個地鳴ko得
可以上火星啦

其實係 可能我一箱情願想女王個邊relevant
可能到最後都係focus喺呢邊

當然有可能

不過咁樣就變左女王個b 同zeke一樣 係為左大人既目的出生
我個人認為作者最後就係想講bb 係自由 唔應該比以前既罪孽束縛

屠唔等於民族淨化，屠可以係個別事件，用法問題
再講唔殺你但奴役你侮辱你，咁樣都夠衰喇掛
作者係冇深入講千幾年嚟嘅歷史但有巨人involve就肯定死好多人啦，用得巨人梗係會殺好多人屠好多人，唔會搵巨人同你開讀書會掛

今集打得咁順利之後一定有野

生左出黎俾自由佢咪得

求放過Alan

Feel到有種got最終季嘅感覺
希望創哥可以黎個大反轉...
但呢集講幾句就全世界幫拖真係唔多掂
難聽啲講火影鳴門開嘴遁都合理過呢集
啲舊巨人就真係似足奴隸咁 比人一叫就做
係連交流都無 單方面叫佢幫拖 然後就幫拖了

的確佢生b個時間點好令人起疑

一廂* 呢排成日打錯字
111話里維先講過女王有幾個月先生 啲時間錯哂

古利夏老豆講長達1700年既民族淨化架
而你#778就明明信晒馬萊既講法，又唔覺又唔認，又係咁自己腦補
我都唔想再講d咩了

創哥講過係got fan，知道作為讀者睇到爛尾end既感受，但感覺自己寫咩 讀者都會接受呢句好撚頂癮
仲話got大製作都冇收晒伏筆，所以巨人唔收晒都合理

會唔會早產

睇艾撚回憶
佢其中一個巨人
應該會由賈碧或者法卡奧繼承
唔知會點發展落去

其實睇完137你地好似好失望係點解

其實又唔係話突然間爆出嚟嘅
進巨 女巨 顎巨 獸巨嘅硬化能力都應該係靠吸收脊髓液先有嘅
個陣艾倫咬爆個樽先有硬化能力都確定咗啦

講真仲有兩集……
當年GoT最後兩集改下劇本都已經冇咁爛
更何況巨人未去到個個地步
睇埋先再算啦

本身啲牆巨喺牆入面都唔郁啦
你當遙控車冇咗遙控器停咗喺到囉

我記得幾個月前search過
早產嚟講都幾撚誇張 就算係現代科技 生存率都只係僅僅過半：

唔知艾撚分唔分到心用始祖之力幫手咁解

同埋reddit有個婦產科醫生計過數
佢同個路人生仔就係早產
同艾倫130之後即刻生就啱啱好

主要係佢哋on撚9，劇情走向同自己心水唔同就屌，冇理到故事嘅完整性同作者想表達啲乜

但最多都係拎到部份能力
唔似Falco咁誇張, 似獸巨多過顎巨

係喎又幾似

討論咗咁多頁都仲可以屈人因為唔啱心水而屌

新品種飛巨

我仲未見佢去咬嘢呀，明明顎巨嘅專長係咬

我自己係覺得接受到唔算誇張嘅
咁Falco同其他智慧巨人有巨人能力之後再吸收脊髓液唔同係直接因為Zeke嘅脊髓液變巨人再食Proco變翻人
咁過程複雜咁多Zeke又有皇血
有唔同又真係唔算出奇

最好笑飛到過嚟真係得嗰飛字
完全冇份打
真正劇情奴隸

有呀 有咬Pieck

會唔會其實有幾條伏筆已經收左你地睇唔明炸

咁不如巴打講解吓點收咗
我唔係好睇得明進擊的巨人

打打下死咗仲點走
仲有個傷殘人士喺到 緊係留喺安全地方

艾倫睇左劇本，現在佢改緊劇本

雖然137真係睇到好無言，但我願意繼續信創哥

載巨

睇左頭幾樓確實有啲人係咁樣諗既
有好多人話仲有希望個原因係因為覺得有plot twist
咁即係始終接受唔到今集既走向？（左膠結局）
我始終覺得未睇哂就唔好下定論

俾人打到全滅都要幫拖㗎啦
Ymir仲要放水冇變過去嘅飛巨追擊Falco
仲諗住有得睇飛巨空戰

唔知會唔會艾撚變左水晶
然後俾falco開罐頭

米卡莎頭痛唔係就係話阿克曼副作用啦咩

吉克特登突出黎俾兵長殺

對上有集道路入面細路艾撚同始祖已經企係度講「戰鬥吧，戰鬥吧」
艾撚話三笠只係服從命令-對應佢問覺得自己係乜野
戰搥記憶同不戰條約-字面解釋就係初代王明白艾族做過既事幾殘忍，所以想封鎖自己族人係牆內生活，冇半點加鹽加醋

王個不戰之約咪之前講過佢內疚之類，想餘生平安渡過之類

嗰段係艾倫自己講嘅 似作出嚟

話說點解對鏡講戰鬥吧都係伏筆

諗起古力菲斯

戰槌記憶先係重點
艾倫食戰槌之後對眼擘大咗 明顯見到啲咩

同海賊當年乜鳩都話係伏筆差唔多

可能我地關左睇龍7啲故
覺得有啲伏筆係唔會收得咁白
好多時要靠自己解讀
佢唔會一五一十講哂出黎

我就覺得只係純粹對住塊鏡自言自語，激勵吓自己咁
相信大家都試過
依個都係伏筆應該諗多咗...

啱啱動畫最新嗰集最後一幕就係對鏡講戰鬥吧啲動畫黨睇到呢度一定覺得艾主席好型

但下集一開頭就會畀韓吉笑佢中二病

Breaking bad個尾真係好撚神

同一集會比艾倫屌到佢駁唔到

唔係啦 阿爾敏都話艾倫9up
而且兵長、Kenny都冇頭痛

戰搥既立場同進擊既立場係歷史上都係相反
佢果刻睇到對面既諗法係點
唔一定係個不戰條約有野被篡改左

三笠一野拍低左阿明落檯唔係已經證明左艾撚冇講大話咩

因為冇理由要韓吉搞笑咁去延伸，做得就d野
正如艾倫當初做 進擊的巨人手勢，韓吉都問點解咁做，艾倫就係因為睇到老豆記憶先做手勢
所以艾倫講戰鬥吧應該有野

解釋唔到點解兵長、Kenny都冇頭痛

係咪兵長婦科知識薄弱咋

咪係知道左自己將來會發動左地鳴
同始祖ymir一齊講戰鬥吧
所以佢洗面果刻講左兩次
至於點解佢有未來記憶
上面有幾條伏筆都係關於啲人不明不白有啲奇怪既記憶
可能後面一下就會解哂個手法

有冇得講返三笠頭痛係邊幕
唔係好記得邊度

巨人130

愈睇愈覺得梟真係出場得好搞笑，好似比人夾生拉出嚟咁古利夏同阿明仲有吉克有關，嗰個眼鏡肥佬就係吉克恩師，但梟究竟出嚟做咩？攝位？
真係好似依幅圖咁無奈

諗諗下
會唔會呢度左膠明已經中左月讀
結局會唔會inception式open end
左膠團停左地鳴之後發現其他人種死晒
得返島民同牆外艾人生存
到底係佢地停地鳴成功
定係艾倫地鳴完洗左佢地腦呢
永遠都冇人知道
係就正

梟尷尬，在場人士尷尬，我地讀者都鄧梟尷尬

即係阿克曼習性係一個貓箱設定
艾撚係始祖記憶入面知道有哩個習性
所以佢想去問吉克
吉克話冇聽過
佢只係鍾意你先去幫你
艾撚對三笠對自己既睇法好疑惑
事實上你覺得三笠係真心愛艾撚
咁阿克曼習性就唔存在
你覺得佢唔愛艾撚
咁習性就存在

梟有講過叫艾撚救阿明三笠
點會唔關佢事

我知我好煩，但啲篇嘢我覺得佢寫得唔錯，有興趣可以望吓

進擊的巨人手勢果次，前面艾倫有睇到老豆記憶，然後韓吉出黎搞笑
今次韓吉又出黎搞笑，所以我估艾倫又睇到d野
你都講你估既手法未解，咁即係呢個伏筆仍然未有解，到最尾先知

發動地鳴就發硬，艾倫一早有覺悟，冇必要零零捨捨對鏡擺pose講戰鬥吧咁刻意

「同ymir講一齊戰鬥吧」邊幕？

佢同古利夏講咋
事實佢同阿明/吉克完全冇交集
幫佢哋手真係九唔搭八

我會估係細個艾倫救三笠果時trigger咗
可以睇番三笠每次頭痛都關艾倫事，喺艾倫附近、艾倫喊，得三笠一個時就冇試過頭痛
可能大個既艾倫透過道路連結番去細個，原因唔知
唔關阿卡曼事，因為兵長同Kenny冇事

同古利夏講更加九唔搭八
果時佢兩個都未出世

進巨睇到未來自然知古利夏會同佢哋相遇啦

我get到既係艾倫係對阿爾敏佢地講既，傾唔埋就戰鬥

呢到戰鬥個意思可能係單純隻揪、或者係前進、或者其他意思

所以我意思其實果句係同艾撚講

咁你覺得洗面果幕講兩下戰鬥吧有咩意思

如果無估錯
艾撚諗既野即係魯路修咁,將全世界憎恨集中係自己度然後俾人討伐黎砍斷仇恨連鎖

睇番艾倫講戰鬥既場面，最深刻都係上面道路同眾人講 & 細個救三笠，唔記得仲有冇
用意係咩講唔定，唔靠腦補都說服唔到自己

另外艾倫當初練習硬質化後休息，突然見到有芙莉妲對鏡梳頭既記憶
睇到芙莉妲對住鏡梳梳下頭停低動作，動畫更明顯，感覺好突兀好似芙莉妲見到d咩咁，會唔會同呢次有關都未定
所以我唔會咁快講實解咗伏筆，暫時有答案既都係估

咁你覺得未解咪睇埋落去
我都只係講出其中一個可能性

「會唔會其實有幾條伏筆已經收左你地睇唔明炸」
我一定係睇埋落去個喎，係你講到咁firm

咁係我角度已經係解左
冇衝突

樓上成班笑啲角色「復活」好柒嘅不如去驗腦？
睇啲角色啲樣都知佢哋唔係真係復活咗、有意志啦下話

嗰度係表達緊部份控制巨人之力，即係尤米爾由艾倫嗰邊去咗阿爾敏同吉克嗰邊
因為佢哋兩個明白到生命嘅意義唔係在於繁殖同死亡
啲角色出現係意象，用嚟表達人同人之間嘅愛同聯繫就係尤米爾渴望嘅嘢，亦係控制巨人之力嘅關鍵，喺嗰下賦予咗畀阿爾敏同吉克

所以同班角色有關嘅已死智慧巨人脫離到艾倫控制
轉由執行阿爾敏同吉克喺迷宮入面嘅決定
唔係真係嗰班死咗嘅人復活然後倒戈

我覺得說服力唔夠拎出黎judge都冇衝突
日頭多人d睇下其他人咩意見啦瞓先

其實係
不過你既語氣預左比佢地屌
我幫你頂住

拎穢土轉生嚟比嗰啲簡直on9到尷尬

係係係 你一定智商300

其實睇你期望得到啲咩答案既姐
依家睇你都係想鞭7我駁贏我話其實未解既姐
但其實睇埋落去咪知

今集係世界級嘅敘事表達同思辯
重點係講緊生命嘅意思
結果畀班傻仔喺度笑笑笑
咪話唔撚火滾點忍

笑啲人「復活」，不如笑阿爾敏手上塊葉又變棒球又變返葉吖？玩魔術呀哈哈哈哈哈

我讚你滿肚墨水，講緊你成個肚都係墨水

成個POST都係呢個樓主,你話點解呢:

係會令人覺得火滾
我同你都睇到同一套理解
但其他人會話佢理解唔係咁
佢覺得寫得好on9
因為冇一個實質既答案
大家都寄托左最後2集會有答案
咁所以結論都係等2個月後出埋結局再返黎駁

唔係我期望得到咩答案，係創哥可以俾到咩答案說服到讀者
你講得解咗你ok，條list又唔係我整，咁多個po既樓主都有轉貼，唔會少人認為條list d 伏筆未解晒
條list唔係冇試過被人解，大家意見認為解得通就唔會留喺list到，聽日你咪再po過睇下其他人點講
討論下就又駁又鞭你係咪有妄想症

我都係咁諗
可能係表達形式有少少抽象

所以我意思係冇得駁
因為大家都唔知後面兩集講乜
你要反對我既講法至少要指出有矛盾
說服力唔夠只係代表你唔認同姐
唔代表個說法冇可能成立

嗰陣見到某啲人話要開個得動畫黨既post既時候已經覺得好好笑

臨瞓碌一碌 牛鬼蛇神出哂嚟
成套野最差個話就係呢話 其次126
126都話仲有得兜 今集咁都有得兜真係癲撚咗

唔可以成功滅晒出面班仆街嘅話
真係悲劇

呢個好難講 但因為創哥始終都係創哥 所以我buy你呢套
有分歧嘅原因係因為穢土轉生論其實都fit到入去
穢土轉生都係無自我意識
加上情報同韓譯講一半唔講一半，誤解因而出現咗

我諗大部份人都覺得阻止滅世勁老土

咁唔通殺吉克會搞到收唔到科

入面個個都感恩當初分左po
淨土黎

殺zeke唔算係決定啦
算約定？

無話唔好啊，傾動畫進度係好好喎